<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!-- generator="WordPress/4.7.3" created="2019-01-08 21:22" -->
<rss version="2.0"
	xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/"
>

<channel>
	<title>Zendesk</title>
	<link>https://www.zendesk.nl</link>
	<description></description>
	<pubDate>Tue, 08 Jan 2019 21:22:48 +0000</pubDate>
	<language>nl</language>
	<wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
	<wp:base_site_url>https://www.zendesk.nl/</wp:base_site_url>
	<wp:base_blog_url>https://www.zendesk.nl</wp:base_blog_url>

	<wp:author>
    <wp:author_id>2871</wp:author_id>
    <wp:author_login><![CDATA[stsun]]></wp:author_login>
    <wp:author_email><![CDATA[stsun@zendesk.com]]></wp:author_email>
    <wp:author_display_name><![CDATA[Stephanie Sun]]></wp:author_display_name>
    <wp:author_first_name><![CDATA[Stephanie]]></wp:author_first_name>
    <wp:author_last_name><![CDATA[Sun]]></wp:author_last_name>
  </wp:author>


	<generator>https://wordpress.org/?v=4.7.3</generator>

  
  <item>
    <title>First Utility</title>
    <link>https://www.zendesk.nl/customer/first-utility/</link>
    <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
    <dc:creator><![CDATA[stsun]]></dc:creator>
    <guid isPermaLink="true">https://www.zendesk.nl/customer/first-utility</guid>
    <description>Ontdek waarom First Utility een jaarlijks voordeel van £ 2 heeft gerealiseerd door over te stappen op Zendesk.</description>
    
    <content:encoded><![CDATA[

<section>
<p class="giant highlight center">First Utility is opgericht in 2008 en is de grootste onafhankelijke energieleverancier van het Verenigd Koninkrijk, met meer dan 800.000 aansluitingen en 1,7 miljoen afgenomen diensten, van gas en elektriciteit tot telefonie en breedband.
</p>
<p>First Utility heeft een team van 700 adviseurs in dienst die via diverse kanalen werken, zoals e-mail, telefoon, chat en sociale media. </p>
<p>In 2015 werd Rob Harris, die al lange tijd bij First Utility werkte, hoofd Customer Service Platforms. In zijn nieuwe rol heeft Harris alle technologieplatforms geërfd die bij de CX-tak van het bedrijf horen. "De energiesector in het Verenigd Koninkrijk is erg ingewikkeld. Er zijn verschillende back-officesystemen vereist", aldus Harris. </p>
<p>Als gevolg van de complexiteit van de sector, maken de adviseurs van First Utility gebruik van diverse back-officesystemen, afhankelijk van het stadium van het traject waarin de klant zich bevindt. Het gaat hierbij om energiespecifieke systemen, factureringssystemen, verschillende systemen voor nieuwe installaties, en andere systemen voor verhuizingen. Deze combinatie van systemen wordt alleen maar complexer naarmate First Utility zijn dienstenaanbod uitbreidt, zoals onlangs nog naar telefonie en breedband. Het doel van Harris was om de interface voor adviseurs te vereenvoudigen, als eerste stap op weg naar verdere verbetering van de bekroonde klantervaring. </p>
</section>
<section class="full-bleed"><img alt="" src="https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/product/Customer%20Story%20Images/FU4.jpg"></section>
<section>
<p>First Utility had behoefte aan een oplossing die flexibel en eenvoudig op te zetten was - iets wat met het bedrijf kon meegroeien en zich verder kon ontwikkelen. Het Salesforce-platform, dat het bedrijf al sinds het prille begin gebruikte, bleek moeilijk aan te passen aan hun behoeften. "Dat platform is een soort Zwitsers zakmes. Het kan van alles, maar na verloop van tijd is het uitgegroeid tot een monsterlijk beest", zo legt Harris uit. "Als snelgroeiende onderneming kwamen we in een situatie terecht waarin we een zeer ingewikkelde interface hadden. De ervaring van de adviseurs werd hierdoor negatief beïnvloed."</p>
<p>Tegen het einde van een driejarig commercieel contract met Salesforce ging Harris op zoek naar alternatieven. "Als ik mijn Salesforce-vertegenwoordigers met mijn visie had benaderd, hadden ze zeker zoiets gezegd als: "We kunnen dit allemaal wel voor u doen, maar u moet die andere back-officesystemen vervangen door een Salesforce-component, en u moet een andere licentie aanschaffen voor een dataconnector en nog een andere licentie om dit te doen", aldus Harris. "Ik zou helemaal vast komen te zitten; heel ongemakkelijk en heel erg afhankelijk van een uiterst ingewikkeld systeem dat in de loop van de tijd alleen maar meer zou gaan kosten." </p>
<p>First Utility werkte samen met <a href="http://unifyus.com" title="Unify" communications="" target="_blank">Unify Communications</a>, een Zendesk Preferred Partner, om een nieuwe oplossing te vinden. En het was Unify die Zendesk opperde en uiteindelijk de implementatie beheerde. Toen Harris Zendesk voor het eerst beoordeelde, was het de flexibele en eenvoudig te gebruiken API die zijn aandacht trok. "Ik was een groot voorstander van de API - de uiterst gestroomlijnde, lichtgewicht interface die Zendesk aanbiedt - en met name van de flexibiliteit die de API mij biedt om een nieuw visie te realiseren." Harris vond het een pluspunt dat ontwikkelaars zich kunnen concentreren op het gebruik van JavaScript in plaats van leveranciersspecifieke programmeertalen. </p>
</section>
<section class="full-bleed"><img alt="" src="https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/product/Customer%20Story%20Images/FU5.jpg"></section>
<section>
<p>Sinds de overstap naar Zendesk Support in juli 2017 heeft First Utility de <a href="https://developer.zendesk.com/rest_api/docs/core/introduction" title="Zendesk" api="" target="_blank">Zendesk-API</a> gebruikt om ondersteuning te integreren in het Serenova-telefonieplatform, een in-house factureringsplatform, AskFirst (een chatbot van eigen bodem), Cloudset voor SLA-beheer en hun gegevens- en analyseplatform. De Zendesk-API blijft een van de favoriete aspecten van Zendesk voor Harris. "Het is een waar genoegen geweest om met zowel de API als de servicekant van Zendesk te werken om ons probleem op te lossen," zei hij. "Het is een heel andere ervaring dan we met de ondersteuning van Salesforce hebben gehad, waarbij ik het gevoel had dat we gewoon een nummer waren. Het was leuk om nu een andere ervaring te hebben."</p>
<p>Omdat First Utility haar systemen via het Zendesk-ontwikkelplatform blijft integreren in Zendesk Support, gebruikt Harris één woord om de nieuwe interface te beschrijven: eenvoudig. "Het is veel eenvoudiger om onze Zendesk-oplossing te beheren dan om het Salesforce-platform te beheren, deels omdat we in staat zijn geweest de interface op te schonen en veel van de oude overtollige ballast overboord te gooien", aldus Harris. "Voor wat betreft het dagelijkse inrichten van gebruikers en het opzetten van groepen, macro's en triggers, kan ik zeggen dat dat allemaal eenvoudig is te doen. Alles is eenvoudig, verloopt soepel en is gewoon overzichtelijk." </p>
<p>Voor Harris en zijn team betekende een focus op het verbeteren van de klantervaring ook het verbeteren van de dagelijkse ervaring van de First Utility-adviseurs in de frontlinie. "We willen ons echt richten op de klantenserviceadviseur en hen de allerbeste ervaring geven, zodat zij hun ervaring kunnen vertalen naar onze klanten", aldus Harris. De verandering van de ervaring van de adviseur begon met het verminderen van de tijd die nodig is om adviseurs te trainen voor het product. Sinds de overstap naar Zendesk heeft First Utility een afname van de inwerktijd gerealiseerd van wel 50%, aldus Harris.</p>
</section>
<section class="full-bleed"><img alt="" src="https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/product/Customer%20Story%20Images/FU2.jpg"></section>
<section>
<p>De eenvoudig te gebruiken Zendesk-interface heeft ook bijgedragen aan de empowerment van het team en het verbeteren van de productiviteit. First Utility heeft over de hele linie een afname van de gemiddelde verwerkingstijd van 20 seconden gezien. En naarmate het team meer apps uitrolt, verwachten ze verdere verbeteringen. "De feedback van onze interne adviseurs en ook van adviseurs in onze callcenters is zeer positief geweest," aldus Harris. "Ze vinden Zendesk zeker veel intuïtiever en kijken allemaal uit naar nieuwe apps die wij in 2018 gaan ontwikkelen om hun het werk nog gemakkelijker te maken." </p>
<p>De verlaging van de kosten van softwarelicenties en development resources, hebben samen met de productiviteitswinst van de adviseurs, geleid tot grote besparingen voor First Utility. "We hebben dit jaar omgerekend in jaarcijfers ongeveer £ 2 miljoen voordeel gehad door deze stap te zetten, en we verwachten dat dit volgend jaar zeker nog verder zal groeien als we extra Zendesk-apps ontwikkelen om de verschillende systemen te vervangen die onze adviseurs gebruiken om onze klanten te helpen." </p>
<p>Toen wij nog met Salesforce werkten, hadden de stakeholders van First Utility het gevoel dat nieuwe ontwikkelingen lang op zich lieten wachten, duur zouden zijn en veel mankracht zouden vergen. Maar die manier van denken is nu veranderd. "Vanwege de overgang van Salesforce naar Zendesk is de mentaliteit van mijn interne stakeholders veel positiever geworden", aldus Harris. "Mensen zien de kansen en het enthousiasme nu we deze overgang hebben gemaakt." </p>
</section>
<section class="full-bleed"><img alt="" src="https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/product/Customer%20Story%20Images/FU1.jpg"></section>
<section>
<p>Klanten merken het ook. First Utility ontving onlangs een aantal prijzen, waaronder de Customer Service of the Year Award 2017 voor de nutssector, en wordt aanbevolen als een waardevol en servicegericht bedrijf door lezers van het tijdschrift Good Housekeeping. </p>
<p>In 2018 zal First Utility de samenwerking met Zendesk en Unify verder intensiveren - zowel door de implementatie van extra apps als door de uitrol van Zendesk Guide, dat momenteel intern wordt gebruikt, naar haar externe klantenkring. "Ik heb het gevoel dat er naar mij geluisterd is en we zien onze relatie met Zendesk als een strategisch partnerschap. Zij beschouwen ons niet alleen als een bedrijf dat producten van een ander bedrijf koopt", besluit Harris.</p>
</section>
</div></div><section class="quote">

<p class="giant">“Ik was een groot voorstander van de API, de uiterst gestroomlijnde, lichtgewicht interface die Zendesk aanbiedt, en met name van de flexibiliteit die dit mij biedt om een nieuw visie te realiseren.”
</p>
<p class="author">– Rob Harris <span> hoofd Customer Service Platforms</span></p>

</section>]]></content:encoded>
    
    <excerpt:encoded><![CDATA[First Utility realiseerde een jaarlijkse winst van £2 miljoen sinds de overstap op Zendesk]]></excerpt:encoded>
    <wp:post_id>201900001</wp:post_id>
    <wp:post_date><![CDATA[2019-02-04 12:00:00]]></wp:post_date>
    <wp:post_date_gmt><![CDATA[2019-02-04 12:00:00]]></wp:post_date_gmt>
    <wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
    <wp:ping_status><![CDATA[closed]]></wp:ping_status>
    <wp:post_name><![CDATA[]]></wp:post_name>
    <wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
    <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
    <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
    <wp:post_type><![CDATA[customer_lp]]></wp:post_type>
    <wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
    <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
    
    <category domain="stories_tax" nicename="energy"><![CDATA[Energie]]></category>
    
    <category domain="stories_tax" nicename="europe"><![CDATA[Europa]]></category>
    
    <category domain="stories_tax" nicename="product-guide"><![CDATA[Guide]]></category>
    
    <category domain="stories_tax" nicename="software-technology"><![CDATA[Software en technologie]]></category>
    
    <category domain="stories_tax" nicename="product-support"><![CDATA[Support]]></category>
    
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_linkdex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[article-custom-excerpt]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[First Utility realiseerde een jaarlijkse winst van £2 miljoen sinds de overstap op Zendesk]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[thumb-image]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/product/Customer%20Story%20Images/FU3.jpg]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_focuskw]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_title]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_metadesc]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Ontdek waarom First Utility een jaarlijks voordeel van £ 2 heeft gerealiseerd door over te stappen op Zendesk.]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-noindex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-nofollow]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-adv]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[none]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_sitemap-html-include]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[-]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_canonical]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_redirect]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_opengraph-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_google-plus-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_encloseme]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>

    
    <wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[tagline]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[First Utility realiseerde een jaarlijkse winst van £2 miljoen sinds de overstap op Zendesk]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-heading]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[First Utility]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-main-bg-image-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/product/Customer%20Story%20Images/FU3.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-video-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-main-logo-image-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/product/Customer%20Story%20Images/FU%20Logo.png]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-stats]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{i:0;a:2:{s:19:"customer-stat-title";s:10:"Adviseurs ";s:19:"customer-stat-value";s:12:"Meer dan 700";}i:1;a:2:{s:19:"customer-stat-title";s:34:"Voordeel omgerekend in jaarcijfers";s:19:"customer-stat-value";s:12:"£ 2 miljoen";}i:2;a:2:{s:19:"customer-stat-title";s:22:"Huishoudens als klant ";s:19:"customer-stat-value";s:8:"800.000 ";}i:3;a:2:{s:19:"customer-stat-title";s:37:"Afname in de inwerktijd van adviseurs";s:19:"customer-stat-value";s:3:"50%";}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-stat-button-text]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-stat-button-link]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-highlight]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-highlight-checkbox-fix]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-featured]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-featured-checkbox-fix]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-footer-quote]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-footer-quote-checkbox-fix]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[featured-section]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[tagline-featured]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[quote-featured]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[quote-author]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[quote-author-job]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
    
  </item>
  
  <item>
    <title>Foursquare</title>
    <link>https://www.zendesk.nl/customer/foursquare/</link>
    <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
    <dc:creator><![CDATA[stsun]]></dc:creator>
    <guid isPermaLink="true">https://www.zendesk.nl/customer/foursquare</guid>
    <description>Ontdek hoe Foursquare terugkerende vragen supersnel automatisch oplost met macro's in Zendesk Support.</description>
    
    <content:encoded><![CDATA[

<section>
<p class="giant highlight center">Tracey Churray heeft bereikt waar de meeste klantenservicemanagers alleen maar van dromen. Als supportdirecteur bij Foursquare heeft zij meegeholpen aan de bouw van een systeem dat een verhouding tussen selfservice en tickets heeft opgeleverd van 32 staat tot 1.</p>
<p>In plaats van supportaanvragen te e-mailen, kunnen degenen die Foursquare gebruiken hun eigen vragen beantwoorden door gebruik te maken van een Helpcenter met het eigen merk van Foursquare, mogelijk gemaakt door Zendesk Support.</p>
<p>Deze prestatie is des te indrukwekkender gezien de groei van Foursquare sinds de lancering in 2009. Vandaag de dag hebben wereldwijd meer dan 50 miljoen mensen zich bij Foursquare aangemeld om contact met vrienden te onderhouden en ze te ontmoeten. In 2012 begon het bedrijf met het aanbieden van advertentiehulpmiddelen aan de 1,6 miljoen handelaren die al van de dienst gebruikmaken om in contact te treden met hun klanten.</p>
</section>
<section class="full-bleed"><img alt="" src="https://d16cvnquvjw7pr.cloudfront.net/images/p-customers/foursquare-two.jpg">
<aside>Het Foursquare Team</aside>
</section>
<section>
<p>Churray vertelt dat de verschillende smaken support voor gebruikers en adverteerders een van de geheimen van de stabiele
klanttevredenheidsscore van 95 procent is. De stem van het merk is vaak luchtig, informeel en leuk, terwijl adverteerders de voorkeur geven aan een meer professionele toon. Hoe dan ook, een snelle reactie is essentieel, ongeacht de doelgroep.</p>
<p>"Onze gebruikers stellen doorgaans eenvoudige vragen, zoals hoe kan ik mijn wachtwoord opnieuw instellen?" aldus Churray. Dat klanten dergelijke vragen zo snel mogelijk zelf oplossen, is uiterst zinvol. Veel van de advertentieproducten van Foursquare zijn relatief nieuw, waardoor complexere hulpvragen ontstaan. En hoewel de verhouding selfservice/tickets hierbij iets lager ligt, is de tijd tot een oplossing langer. Maar handelaren waarderen net als gewone gebruikers een kortere wachttijd.</p>
</section>
<section class="cta">
<p class="giant left" data-bottom-top="margin-left:-10%;opacity:0;" data-center-top="margin-left:0;opacity:1;">"Onze gebruikers stellen doorgaans eenvoudige vragen, zoals hoe kan ik mijn wachtwoord opnieuw instellen?"aldus Churray. Dat klanten dergelijke vragen met behulp van macro's zo snel mogelijk zelf oplossen, is uiterst zinvol.</p>
<p><a href="https://support.zendesk.com/entries/20011363-Using-macros-to-update-tickets-and-chat-sessions" class="button">Meer informatie over macro's</a></p></section>
<p>In de beginjaren voerde Foursquare de klantenservice uit via het e-mailsysteem van de onderneming. Maar naarmate het bedrijf groeide, ontstond de behoefte aan een klantenserviceproduct dat kon worden opgeschaald. Foursquare koos voor Zendesk Support vanwege het gebruiksgemak en de zakelijke inzichten die het bood.</p>
<p>"Zonder Zendesk Support zouden wij niet in staat zijn geweest onze ondersteuning op te schalen," aldus Churray. De lancering van de advertentieservice van Foursquare benadrukte de waarde van Zendesk Support. Elke week komen iemand van support en de productmanager voor advertenties samen om inzicht te geven en krijgen in hoe handelaren de service gebruiken en om eventuele problemen die zij zijn tegengekomen te bespreken.</p>
<section class="full-bleed"><img alt="" src="https://d16cvnquvjw7pr.cloudfront.net/images/p-customers/foursquare-three.jpg"></section>
<section>
<p>Andere klantenservicemanagers zijn soms verbaasd over hoeveel support Foursquare met zo weinig middelen kan bieden. Het team van Churray bestaat uit slechts twee fulltime klantenservicemedewerkers en een klein team stagiaires, die elke vier maanden door het bedrijf rouleren. Het trainen van nieuwe stagiaires "geeft mij soms het gevoel dat ik in de film Groundhog Day leef", lacht Churray. Ze vertelt dat ze, ondanks de regelmatige personeelswisselingen, zeer tevreden blijft door de weergave van tickets in Zendesk Support steeds te veranderen bij stagiaires.</p>
<p>Vanaf het moment dat stagiaires bij Foursquare beginnen, worden ze elke dag getraind in het oplossen van een specifiek type probleem. Churray doet dit aan de hand van een reeks ticketweergaven. Elke stagiaire richt zich op één weergave per dag. Wanneer zij zich door de diverse weergaven werken, leren ze uiteindelijk alle belangrijke soorten aanvragen kennen.</p>
<p>Dit slimme gebruik van middelen wordt weerspiegeld in alle support metrics en de verhouding tussen forumviews en tickets, wat zich vertaalt in een overweldigende successcore van 97 procent voor de selfservice. Churray is trots op dat cijfer en heeft een plan om dat nóg indrukwekkender te maken. Wanneer gebruikers om hulp vragen, kan het team van Churray momenteel 50 procent van de tickets automatisch oplossen. Door gebruik te maken van de mogelijkheden die Zendesk Support biedt voor slimme personalisatie, is Churray van mening dat ze dat percentage kan verhogen tot 70.</p>
</section>
</div></div><section class="quote">

<p class="giant">"Zonder Zendesk Support hadden we de klantenservice niet kunnen opschalen."</p>
<p class="author">– Tracey Churray <span>Directeur klantenservice</span></p>

</section>]]></content:encoded>
    
    <excerpt:encoded><![CDATA[Foursquare heeft zelfservice geïntroduceerd en helpt nu meer klanten in minder tijd]]></excerpt:encoded>
    <wp:post_id>201900002</wp:post_id>
    <wp:post_date><![CDATA[2019-02-04 12:00:00]]></wp:post_date>
    <wp:post_date_gmt><![CDATA[2019-02-04 12:00:00]]></wp:post_date_gmt>
    <wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
    <wp:ping_status><![CDATA[closed]]></wp:ping_status>
    <wp:post_name><![CDATA[]]></wp:post_name>
    <wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
    <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
    <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
    <wp:post_type><![CDATA[customer_lp]]></wp:post_type>
    <wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
    <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
    
    <category domain="stories_tax" nicename="americas"><![CDATA[Noord- en Zuid-Amerika]]></category>
    
    <category domain="stories_tax" nicename="asia-pacific"><![CDATA[Azië/Oceanië]]></category>
    
    <category domain="stories_tax" nicename="europe"><![CDATA[Europa]]></category>
    
    <category domain="stories_tax" nicename="product-guide"><![CDATA[Guide]]></category>
    
    <category domain="stories_tax" nicename="internet-mobile"><![CDATA[Internet en mobiele apparaten]]></category>
    
    <category domain="stories_tax" nicename="media-entertainment"><![CDATA[Media en entertainment]]></category>
    
    <category domain="stories_tax" nicename="product-support"><![CDATA[Support]]></category>
    
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_linkdex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[article-custom-excerpt]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Foursquare heeft zelfservice geïntroduceerd en helpt nu meer klanten in minder tijd]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[thumb-image]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[https://d16cvnquvjw7pr.cloudfront.net/images/p-customers/foursquare-one.jpg]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_focuskw]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_title]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_metadesc]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Ontdek hoe Foursquare terugkerende vragen supersnel automatisch oplost met macro's in Zendesk Support.]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-noindex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-nofollow]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-adv]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[none]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_sitemap-html-include]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[-]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_canonical]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_redirect]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_opengraph-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_google-plus-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_encloseme]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>

    
    <wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[tagline]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[Foursquare heeft zelfservice geïntroduceerd en helpt nu meer klanten in minder tijd]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-heading]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[Foursquare]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-main-bg-image-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[https://d16cvnquvjw7pr.cloudfront.net/images/p-customers/foursquare-one.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-video-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-main-logo-image-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/product/images/customers/foursquare_logo.svg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-stats]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{i:0;a:2:{s:19:"customer-stat-title";s:40:"Verhouding tussen selfservice en tickets";s:19:"customer-stat-value";s:6:"32: 1";}i:1;a:2:{s:19:"customer-stat-title";s:10:"Gebruikers";s:19:"customer-stat-value";s:7:"50+ mln";}i:2;a:2:{s:19:"customer-stat-title";s:16:"Aantal check-ins";s:19:"customer-stat-value";s:19:"Meer dan 10 miljard";}i:3;a:2:{s:19:"customer-stat-title";s:17:"Klanttevredenheid";s:19:"customer-stat-value";s:3:"95%";}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-stat-button-text]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-stat-button-link]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-highlight]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-highlight-checkbox-fix]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-featured]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-featured-checkbox-fix]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-footer-quote]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-footer-quote-checkbox-fix]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[featured-section]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[tagline-featured]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[quote-featured]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[quote-author]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[quote-author-job]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
    
  </item>
  
  <item>
    <title>Mediaocean</title>
    <link>https://www.zendesk.nl/customer/mediaocean/</link>
    <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
    <dc:creator><![CDATA[stsun]]></dc:creator>
    <guid isPermaLink="true">https://www.zendesk.nl/customer/mediaocean</guid>
    <description>Toen Mediaocean na de overstap op Salesforce weer terugging naar Zendesk, namen het gebruik van selfservice en de klanttevredenheidsscore toe met respectievelijk 305% en 98%.</description>
    
    <content:encoded><![CDATA[

<section>
<p class="giant highlight center">Betaalde advertenties zijn in de loop van de jaren enorm veranderd nu er wereldwijd steeds meer marketingkanalen beschikbaar zijn. Toch blijven ze een van de beste manieren om nieuws over nieuwe producten en media-inhoud te verspreiden.
</p>
<p>Mediaocean heeft de zee van opties nu beter bevaarbaar gemaakt. Met het platform en de producten van Mediaocean kunnen merken, bureaus en mediaverkopers in 77 landen hun hele workflow – van planning tot betaling – beheren en coördineren in zowel traditionele als digitale advertentieruimten.</p>
<p>Voor een dergelijke reikwijdte, die wereldwijd meer dan $ 140 miljard aan mediabestedingen genereert en meer dan 80.000 gebruikers bedient, heeft het bedrijf een sterke support-infrastructuur nodig. Stephanie Dorman, Senior Vice President van Client Services, is degene die dit alles in goede banen leidt: "Vaak treden we op als adviseur. Onze klanten willen weten hoe ze ons systeem optimaal kunnen benutten." </p>
<p>Supportagenten moeten de specifieke doelen van de klant begrijpen. Dat is een monumentale taak als je bedenkt dat het klantenserviceteam elk kwartaal gemiddeld 26.000 tickets verwerkt, waarvan 50 procent per e-mail wordt ingediend. Dit volume wordt gerealiseerd door een gedistribueerd team van 150 klantenservicespecialisten die, onder leiding van Dorman, 24 uur per dag en 5 dagen per week technische support op alle platforms bieden vanuit 10 van hun 14 kantoren over de hele wereld. </p>
</section>
<section class="full-bleed"><img alt="" src="https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/product/Customer%20Story%20Images/mediaocean7.jpg"></section>
<section>
<p>Haar nog steeds groeiende team is door de snelle groei en overnames in omvang verdubbeld sinds Mediaocean voor het eerst Zendesk Support implementeerde in 2012. Dat was net toen het bedrijf een nieuwe vorm zocht na een fusie, waarbij Dorman de taak had twee supportteams samen te smelten in één nieuwe, klantenserviceoplossing die betaalbaar en eenvoudig te implementeren moest zijn. </p>
<p>Het team heeft 10 opties overwogen, maar kwam uiteindelijk uit bij Zendesk Support vanwege de overzichtelijke gebruikersinterface en de efficiënte software. "Zendesk bood een betere ROI dan de andere opties. We hebben een kostenanalyse gemaakt om aan te tonen hoe we geld konden besparen en de productiviteit verhogen met Zendesk", zegt Dorman.</p>
<p>Aangezien de implementatie aanvankelijk een uitdaging was, besloot Dorman een Zendesk-manager voor klantbegeleiding in de arm te nemen om obstakels uit de weg te ruimen en een strategie voor een succesvolle implementatie te ontwikkelen. "Ik had iemand nodig die ons kon helpen de gewenste resultaten te behalen, en dat is precies wat er gebeurde", zegt Dorman. "We waren erg tevreden want zowel onze interne gebruikers als onze klanten vonden het product geweldig."</p>
</section>
<section class="full-bleed"><img alt="" src="https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/product/Customer%20Story%20Images/Mediaocean4.jpg"></section>
<section>
<p>De hechte band die in het begin ontstond door de nauwe samenwerking tussen Mediaocean en Zendesk, is vijf jaar later nog even sterk. Met tevreden agenten en tevreden klanten bleef het team van Dorman verder groeien. Haar positieve ervaring met Zendesk werd nog verstrekt door het Service Leadership Forum van Zendesk, waar ze ervaringen en kennis met collega‘s kon delen en uitwisselen. Daarnaast had het team de producten SnapEngage en Talkdesk geïntegreerd om agenten een omnichannel-ervaring te bieden en alle klantcontacten in Zendesk vast te leggen.</p>
<p>Er waren echter veranderingen op til: Mediaocean werd overgenomen en kreeg de opdracht om over te stappen naar een vooraanstaande CRM-provider. Hoewel ze hun bedenkingen hadden, bleven Dorman en haar team positief en objectief. Tijdens het implementatieproces begonnen ze een idee te krijgen van de problemen die hun te wachten stonden. Ze zegt: "Het andere systeem had een aantal sterke punten, maar wij vonden het complex en enorm duur. Telkens waren er weer nieuwe onverwachte aanpassingen of kosten."</p>
<p>We moesten bijvoorbeeld een speciale administrator aannemen om de tool fulltime te beheren. Ondertussen leed de productiviteit van agenten onder conflicterende cases. Dorman zegt: "Dit was een groot probleem, want we zijn erg op samenwerking gericht. We meten het 'gemiddeld aantal gesloten tickets per dag per vertegenwoordiger' en dit aantal liep terug omdat mensen zoveel extra tijd aan het proces kwijt waren."</p>
</section>
<section class="full-bleed"><img alt="" src="https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/product/Customer%20Story%20Images/mediaocean6.jpg"></section>
<section>
<p>De overstap op een ander systeem had ook invloed op de klantervaring. Dorman zegt: "Het eerste kwartaal nadat we live waren gegaan, daalde het gebruik van onze webportal met 75 procent, waardoor onze supportdesk meer oproepen kreeg te verwerken. Onze klanten zeiden dat we niet meer boden wat ze nodig hadden."</p>
<p>Uit een analyse van de feedback van agenten en klanten bleek dat veel van de problemen te maken hadden met het nieuwe systeem. Dorman ontdekte ook dat de leverancier Mediaocean geen prioriteit vond omdat het bedrijf te klein was. Daarnaast had ze samen met haar team een matrix gemaakt om Zendesk te vergelijken met het vervangende product. Ze constateerde dat 90 procent van wat ze nodig hadden, kant en klaar beschikbaar was in Zendesk, maar dure, tijdrovende configuratie of aanpassing vereiste bij de andere provider.</p>
<p>Dorman betwijfelde of Mediaocean, zelfs met deze gegevens in de hand, een terugkeer naar Zendesk zou goedkeuren. Ze zegt: "We hadden veel geld uitgegeven om de verandering door te voeren. Maar hoe verder we gingen met het proces, hoe duidelijker het werd dat we terug moesten gaan. Door alles terug te draaien zouden we enkele honderdduizenden dollars weggooien, omdat we nog een contract voor twee jaar hadden."</p>
</section>
<section class="full-bleed"><img alt="" src="https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/product/Customer%20Story%20Images/Mediaocean1.jpg"></section>
<section>
<p>Dorman en haar team waren in staat hun case duidelijk te maken en toen het besluit werd aangekondigd, was iedereen bij Mediaocean enthousiast. Dorman zegt: "Het besluit werd letterlijk met applaus onthaald. En niet alleen door de mensen van support, maar ook door ons accountmanagementteam en HR-team. We waren heel tevreden en startten meteen met de implementatie."</p>
<p>Na twee maanden, in augustus 2017, was Zendesk weer volledig operationeel bij Mediaocean. "We zijn zonder problemen live gegaan. Dat was beter dan we hadden durven hopen. Omdat we ook een softwarebedrijf zijn, hadden we wel enkele uitdagingen verwacht. Maar dit proces is probleemloos verlopen", zegt Dorman.</p>
<p>Mediaocean greep de nieuwe start aan om de vorige configuratie en processen te verbeteren. Zowel klanten als interne agenten maken nu gebruik van een kennisbank, mogelijk gemaakt door Zendesk Guide. Het team gebruikt de <a href="https://www.zendesk.nl/apps/support/cloudset/" title="CloudSET" app="" target="_blank">CloudSET-app</a> uit de Zendesk Apps Marketplace om6 niveaus van ticketcomponenten met duizenden mogelijke combinaties bij te houden en de SLA's van klanten te beheren.</p>
</section>
<section class="full-bleed"><img alt="" src="https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/product/Customer%20Story%20Images/Mediaocean9.jpg"></section>
<section>
<p>Met de hulp van <a href="https://www.zendesk.nl/apps/support/azuqua/" title="Azuqua" target="_blank">Azuqua</a>, een van de favoriete synchronisatiepartners van Zendesk, hebben Dorman en haar team Zendesk verder uitgebreid met een krachtige integratie tussen Salesforce en Support. Via het integratieplatform van Azuqua kunnen gegevens eenvoudig worden verbonden en geïmplementeerd op verschillende systemen zonder het onderhoud en de overhead van IT-admins. Mediaocean bouwt nu ook een complexe integratie met <a href="https://www.zendesk.nl/apps/support/jira/" title="JIRA" target="_blank">JIRA</a>, een mogelijkheid die eerder ondenkbaar was voor het team. </p>
<p>"We zijn erg enthousiast over onze geïntegreerde tools. De portal is waarschijnlijk het belangrijkst voor mij omdat we veel hebben geïnvesteerd in het opbouwen van een kennisbank voor onze klanten en ons interne team", aldus Dorman.</p>
<p>Dat het leveren van geweldige ervaringen een succesverhaal is, blijkt ook uit andere cijfers. De werknemerstevredenheid, die met 20 punten was gedaald in de tijd dat Mediaocean niet met Zendesk werkte, is sindsdien gestegen met 40 punten. Dorman merkte dat de terugkeer naar Zendesk een directe invloed had op het moreel van agenten, die vooral de overzichtelijke ticketinterface en de mogelijkheid voor inline bewerken waarderen. Dankzij een tevreden team en gebruiksvriendelijke tools heeft Mediaocean een uitvalpercentage van minder dan 3 procent en door de kennisbank verloopt de onboarding van nieuwe medewerkers beter en sneller.</p>
</section>
<section class="full-bleed"><img alt="" src="https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/product/Customer%20Story%20Images/mediaocean5.jpg"></section>
<section>
<p>"We gebruiken onze interne kennisbank om onze nieuwe mensen extra informatie te geven die ze kan helpen tijdens de onboarding", aldus Dorman. Voor klanten heeft het team een bibliotheek met e-learningvideo's opgezet. Dorman zegt: "Onze klanten hebben vaak niet voldoende inzicht in een product om een zoekopdracht te verfijnen. Via Zendesk Guide konden wij gemakkelijk, en zonder extra middelen of geld, video's en andere leerobjecten ontwikkelen, en onze klanten kunnen gemakkelijk navigeren naar wat ze nodig hebben."</p>
<p>Mediaocean zag de CSAT-score onmiddellijk stijgen van 95 naar 98 procent, en klanten begonnen de bedrijfsportal weer te bezoeken. Dorman zei: "Het gebruik van de portal nam in zes weken toe met 305 procent, zonder dat we daar iets voor hoefden te doen. Ik had niet verwacht dat het gebruik weer zo snel zou stijgen. Dat was voor mij een enorm pluspunt, de kers op de taart van Zendesk."</p>
<p>Dorman weet uit eerste hand dat niet elke klantervaring perfect is, en dat de manier waarop een bedrijf daarmee omgaat, essentieel is. Ze zegt: "We reageren op bijna alle negatieve feedback die we krijgen. Onze CSAT is erg hoog, dus dit is beheersbaar. In ons maandelijkse rapportagepakket met metingen voor klanten geven we volledig transparante informatie over alle negatieve feedback die we hebben ontvangen en wat we daarmee hebben gedaan. Onze klanten vinden dat erg nuttig."</p>
</section>
</div></div><section class="quote">

<p class="giant">"Ik krijg zelfs e-mails van klanten om ons te bedanken dat we weer met Zendesk werken en dat dit het beste is dat we ooit hebben gedaan."
</p>
<p class="author">– Stephanie Dorman <span> Senior VP van Client Services</span></p>

</section>]]></content:encoded>
    
    <excerpt:encoded><![CDATA[Terugkeren naar Zendesk verhoogt de tevredenheid van klanten en agenten]]></excerpt:encoded>
    <wp:post_id>201900003</wp:post_id>
    <wp:post_date><![CDATA[2019-02-04 12:00:00]]></wp:post_date>
    <wp:post_date_gmt><![CDATA[2019-02-04 12:00:00]]></wp:post_date_gmt>
    <wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
    <wp:ping_status><![CDATA[closed]]></wp:ping_status>
    <wp:post_name><![CDATA[]]></wp:post_name>
    <wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
    <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
    <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
    <wp:post_type><![CDATA[customer_lp]]></wp:post_type>
    <wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
    <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
    
    <category domain="stories_tax" nicename="americas"><![CDATA[Noord- en Zuid-Amerika]]></category>
    
    <category domain="stories_tax" nicename="asia-pacific"><![CDATA[Azië/Oceanië]]></category>
    
    <category domain="stories_tax" nicename="europe"><![CDATA[Europa]]></category>
    
    <category domain="stories_tax" nicename="product-guide"><![CDATA[Guide]]></category>
    
    <category domain="stories_tax" nicename="software-technology"><![CDATA[Software en technologie]]></category>
    
    <category domain="stories_tax" nicename="product-support"><![CDATA[Support]]></category>
    
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_linkdex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[article-custom-excerpt]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Terugkeren naar Zendesk verhoogt de tevredenheid van klanten en agenten]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[thumb-image]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/product/Customer%20Story%20Images/Mediaocean2.jpg]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_focuskw]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_title]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_metadesc]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Toen Mediaocean na de overstap op Salesforce weer terugging naar Zendesk, namen het gebruik van selfservice en de klanttevredenheidsscore toe met respectievelijk 305% en 98%.]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-noindex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-nofollow]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-adv]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[none]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_sitemap-html-include]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[-]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_canonical]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_redirect]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_opengraph-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_google-plus-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_encloseme]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>

    
    <wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[tagline]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[Terugkeren naar Zendesk verhoogt de tevredenheid van klanten en agenten]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-heading]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[Mediaocean]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-main-bg-image-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/product/Customer%20Story%20Images/Mediaocean2.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-video-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-main-logo-image-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/product/Customer%20Story%20Images/Mediaocean%20logo.png]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-stats]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{i:0;a:2:{s:19:"customer-stat-title";s:7:"Agenten";s:19:"customer-stat-value";s:12:"Meer dan 150";}i:1;a:2:{s:19:"customer-stat-title";s:16:"Tickets/kwartaal";s:19:"customer-stat-value";s:6:"26.000";}i:2;a:2:{s:19:"customer-stat-title";s:13:"Portalgebruik";s:19:"customer-stat-value";s:13:"Meer dan 305%";}i:3;a:2:{s:19:"customer-stat-title";s:17:"klanttevredenheid";s:19:"customer-stat-value";s:2:"98";}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-stat-button-text]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-stat-button-link]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-highlight]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-highlight-checkbox-fix]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-featured]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-featured-checkbox-fix]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-footer-quote]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-footer-quote-checkbox-fix]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[featured-section]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[tagline-featured]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[quote-featured]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[quote-author]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[quote-author-job]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
    
  </item>
  
  <item>
    <title>Deliveroo</title>
    <link>https://www.zendesk.nl/customer/deliveroo/</link>
    <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
    <dc:creator><![CDATA[stsun]]></dc:creator>
    <guid isPermaLink="true">https://www.zendesk.nl/customer/deliveroo</guid>
    <description>In deze klantvideo vertelt Deliveroo hoe zij met Zendesk Support geweldige service kunnen verlenen aan hun fietsers zodat deze op hun beurt geweldige service kunnen verlenen aan hongerige klanten.</description>
    
    <content:encoded><![CDATA[

<section>
<p class="giant highlight center">Deliveroo is opgericht in 2012 en biedt de beste restaurants de mogelijkheid maaltijden door fietsers te laten bezorgen, rechtstreeks van de keuken tot aan de voordeur van hongerige klanten. </p>
<p>Deliveroo is de schakel tussen hun klanten, de restaurants waarmee zij werken, en hun fietsers. Jude Kriwald, Operations Manager bij Deliveroo, houdt zich bezig met een van deze groepen, de fietsers, om ervoor te zorgen dat de bezorging soepel en zonder problemen verloopt. Om dit te realiseren moeten de fietsers gemakkelijk contact kunnen onderhouden met het operationele team wanneer er sprake is van een probleem onderweg of als zij enkele minuten achterliggen op schema. </p>
<p>Kriwald hoorde van een collega over Zendesk Support en heeft dit tijdens een gratis evaluatieperiode uitgeprobeerd. Kort daarna besloot Deliveroo om Zendesk Support te implementeren voor de supportteams voor hun klanten, fietsers en restaurants. Kriwald merkte dat zijn team aanvankelijk twijfels had bij de wijziging, maar ze kwamen er al snel achter dat de tool zeer doelmatig was. “Toen zij eenmaal inzagen dat ze tijd bespaarden met het beantwoorden van e-mails, waren ze er heel erg tevreden over”, aldus Kriwald.</p>
<p>Support zorgde er niet alleen voor dat het operationele team efficiënter met e-mail omging, maar gaf ook meer inzicht waardoor Kriwald en zijn collega's de werkbelasting beter over het personeel konden verdelen. “Wij zagen hoe vaak fietsers e-mails stuurden en over welke onderwerpen. Hierdoor konden we beter voorzien hoeveel personeel wij de rest van het jaar elke maand nodig hadden in ons kantoor”, aldus Kriwald. “Dat was fantastisch.” </p>
</section>
</div></div><section class="quote">

<p class="giant">“Ik kan wel honderd dingen opnoemen die wij met Zendesk hebben gedaan, die wij zonder zo'n efficiënte tool niet hadden kunnen doen.”</p>
<p class="author">– Jude Kriwald<span> Operations Manager bij Deliveroo</span></p>

</section>]]></content:encoded>
    
    <excerpt:encoded><![CDATA[Deliveroo gebruikt Zendesk Support om drie afzonderlijke klantgroepen te bedienen]]></excerpt:encoded>
    <wp:post_id>201900004</wp:post_id>
    <wp:post_date><![CDATA[2019-02-04 12:00:00]]></wp:post_date>
    <wp:post_date_gmt><![CDATA[2019-02-04 12:00:00]]></wp:post_date_gmt>
    <wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
    <wp:ping_status><![CDATA[closed]]></wp:ping_status>
    <wp:post_name><![CDATA[]]></wp:post_name>
    <wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
    <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
    <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
    <wp:post_type><![CDATA[customer_lp]]></wp:post_type>
    <wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
    <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
    
    <category domain="stories_tax" nicename="europe"><![CDATA[Europa]]></category>
    
    <category domain="stories_tax" nicename="internet-mobile"><![CDATA[Internet en mobiel]]></category>
    
    <category domain="stories_tax" nicename="retail"><![CDATA[Detailhandel en e-commerce]]></category>
    
    <category domain="stories_tax" nicename="product-support"><![CDATA[Support]]></category>
    
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_linkdex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[article-custom-excerpt]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Deliveroo gebruikt Zendesk Support om drie afzonderlijke klantgroepen te bedienen]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[thumb-image]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/customers/Deliveroo/Deliveroo_header.jpg]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_focuskw]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_title]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_metadesc]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[In deze klantvideo vertelt Deliveroo hoe zij met Zendesk Support geweldige service kunnen verlenen aan hun fietsers zodat deze op hun beurt geweldige service kunnen verlenen aan hongerige klanten.]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-noindex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-nofollow]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-adv]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[none]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_sitemap-html-include]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[-]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_canonical]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_redirect]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_opengraph-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_google-plus-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_encloseme]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>

    
    <wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[tagline]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[Deliveroo gebruikt Zendesk Support om drie afzonderlijke klantgroepen te bedienen]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-heading]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[Deliveroo]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-main-bg-image-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/customers/Deliveroo/Deliveroo_header.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-video-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-main-logo-image-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/customers/Deliveroo/deliveroo-logo.png]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-stats]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{i:0;a:2:{s:19:"customer-stat-title";s:27:"Teams die Zendesk gebruiken";s:19:"customer-stat-value";s:1:"3";}i:1;a:2:{s:19:"customer-stat-title";s:11:"Klant sinds";s:19:"customer-stat-value";s:4:"2015";}i:2;a:2:{s:19:"customer-stat-title";s:16:"E-mails per week";s:19:"customer-stat-value";s:4:"2000";}i:3;a:2:{s:19:"customer-stat-title";s:6:"Steden";s:19:"customer-stat-value";s:2:"84";}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-stat-button-text]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-stat-button-link]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-highlight]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-highlight-checkbox-fix]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-featured]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-featured-checkbox-fix]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-footer-quote]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[customer-footer-quote-checkbox-fix]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[featured-section]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[tagline-featured]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[quote-featured]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[quote-author]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[quote-author-job]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
    
  </item>
  
  <item>
    <title>5 vragen die elke IT-leider over zijn of haar CRM-platform moet stellen</title>
    <link>https://www.zendesk.nl/blog/5-questions-it-leader-crm-platform/</link>
    <pubDate>Mon, 28 Jan 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
    <dc:creator><![CDATA[stsun]]></dc:creator>
    <guid isPermaLink="true">https://www.zendesk.nl/blog/5-questions-it-leader-crm-platform</guid>
    <description>Wanneer IT-leiders beslissen wat ze met een CRM-platform willen bereiken, zijn er vijf belangrijke vragen die ze moeten stellen over gegevensbeheer, flexibiliteit, customization, innovatie, en metingen met diepgaande analyses van de klantervaring.</description>
    
    <content:encoded><![CDATA[
<p>CIO's en andere IT-leiders hebben er hun handen vol aan. Het is niet eenvoudig om een evenwicht te vinden tussen het maximaliseren van de waarde van bestaande technologie, het minimaliseren van de kosten en het investeren in strategische tools voor de toekomst van het bedrijf. Wanneer bedrijven concurreren om brand loyalty en meer investeren om betere <a href="https://www.zendesk.nl/resources/why-companies-should-invest-in-the-customer-experience/" target="_blank">klantervaringen</a> te bieden, ligt er een zwaardere last op de schouders van IT-leiders om de klantgegevens te beheren die zich in tal van afzonderlijke toepassingen, systemen en kanalen bevinden. </p>
<p>Op dit moment wordt er elke dag meer dan 2,5 triljoen bytes aan gegevens aangemaakt en de <a href="https://www.domo.com/solution/data-never-sleeps-6" target="_blank">verwachting</a> is dat er tegen 2020 elke seconde voor elke persoon op Aarde 1,7 MB aan gegevens zal worden aangemaakt. Die gegevens bevatten waardevolle inzichten over uw klanten - wie ze zijn, wat ze leuk vinden, wat hun <a href="https://www.zendesk.nl/blog/important-customer-service-objectives/" target="_blank">doelen</a> zijn en hoe ze met uw bedrijf omgaan.</p>
<p>Het creëren van echte bedrijfswaarde uit uw klantgegevens vraagt erg veel van uw CRM-platform. Het platform moet niet alleen al uw klantgegevens aan elkaar koppelen om inzicht te krijgen in de volledige klantervaring, maar het moet ook aansluiten op de specifieke behoeften van uw bedrijfstak en uw unieke activiteiten. </p>
<p>Wanneer IT-leiders beslissen wat ze van een CRM-platform verwachten, zijn er vijf belangrijke vragen die ze moeten stellen:</p>
<h2>1) Gegevensbeheer - "Hoe eenvoudig is het om al onze klantgegevens bij elkaar te brengen?"</h2>
<p>Het vastleggen van de volledige klantervaring betekent dat alle kanalen en toepassingen die klanten gebruiken om met uw merk in contact te komen, aan elkaar moeten worden gekoppeld. Dus elke interactie met support, sales, marketing, sociale media enzovoort. Het kan moeilijk zijn al die gegevens bij elkaar te brengen als die in verschillende indelingen zijn opgeslagen of zich gescheiden van elkaar in verschillende cloudomgevingen bevinden.</p>
<p>De last van het aan elkaar koppelen van klantgegevens ligt bij ontwikkelaars, die vaak worden gedwongen nieuwe bedrijfseigen programmeertalen en API's te leren kennen. Om een beeld van 360 graden van de klant te krijgen, moet een CRM-platform open genoeg zijn om verbinding te maken met elke toepassing of gegevensbron die een bedrijf gebruikt. De meest flexibele platforms maken gebruik van open standaarden, zodat ontwikkelaars de vaardigheden en technologieën kunnen inzetten die ze al kennen.</p>
<p><strong>Een CRM-platform dat gemakkelijk klantgegevens bij elkaar kan brengen, zou de volgende kenmerken moeten hebben:</strong></p>
<ul>
<li>Open zijn en in staat zijn om verbinding te maken met elke toepassing of elk extern systeem</li>
<li>Ontwikkelaars de flexibiliteit geven om gegevens op te slaan en te delen in elke indeling en gebruik te maken van open standaarden</li>
<li>Naadloos aansluiten op de rest van uw bedrijfsarchitectuur</li>
</ul>
<h2>2) Flexibiliteit - "Kan de organisatie met ons platform opschalen en toch flexibel blijven?"</h2>
<p>Wanneer bedrijven groeien, moeten IT-leiders strategisch nadenken over interne processen en bedrijfsregels die ruimte bieden aan nieuwe klantgerichte teams, producten en services. Dat vereist de introductie van nieuwe bedrijfstoepassingen om aan specifieke behoeften te voldoen (zoals toepassingen die onkostenbeheer of abonnementsdiensten afhandelen), die vaak binnen 12 tot 24 maanden al geen groeimogelijkheden meer hebben. </p>
<p>Veel CRM-platforms zijn niet flexibel genoeg om voortdurend te kunnen inspelen op veranderingen in zakelijke behoeften. Vaak moeten dure consultants en ontwikkelaars worden ingehuurd. En het kan weken of maanden duren voordat de veranderingen zijn doorgevoerd.</p>
<p><strong>Een CRM-platform dat een bedrijf flexibel houdt terwijl het opschaalt, moet de volgende kenmerken hebben:</strong></p>
<ul>
<li>Zodanig toekomstbestendig zijn dat ontwikkelaars eenvoudig nieuwe, innovatieve point-solutions kunnen testen zonder grote verstoringen te veroorzaken</li>
<li>Eenvoudig en goedkoop zijn op te schalen, in de pas met de groei van het bedrijf</li>
<li>Aansluiten op de bestaande technische kennis binnen de organisatie zonder medewerkers te dwingen iets nieuws te leren</li>
</ul>
<h2>3) Customization - "Hoe customizen wij het platform zodat het aansluit op de unieke kenmerken van ons bedrijf?"</h2>
<p>Naast het opvangen van de onvermijdelijke veranderingen die met groei gepaard gaan, vraagt de introductie van nieuwe bedrijfsmodellen en manieren van klantencontact vaak om aanpassingen in de manier waarop uw technologie werkt.</p>
<p>Helaas dwingen veel CRM-platforms organisaties om klantrelaties vorm te geven volgens traditionele modellen van engagement (zoals "direct", "in-person", "account-based" enz.), die niet altijd geschikt zijn voor bepaalde bedrijven of sectoren. Onderdeel van het creëren van een uitzonderlijke klantervaring is het opbouwen van relaties die passen bij uw gehele ecosysteem van medewerkers, partners, leveranciers, contractors, en al uw producten en services. </p>
<p><strong>Een aanpasbaar CRM-platform moet de volgende kenmerken hebben:</strong></p>
<ul>
<li>Gemakkelijk zijn uit te breiden om extra gebruiksscenario's en nieuwe activiteiten te ondersteunen</li>
<li>De aandacht gericht houden op de klantervaring door probleemloze, gepersonaliseerde ervaringen te bieden aan zowel medewerkers als klanten</li>
<li>Alle kanalen, toepassingen, gegevens en regels ondersteunen die uniek zijn voor uw bedrijf en de sector waarin u actief bent</li>
</ul>
<h2>4) Innovatie - "Is ons platform ontworpen om gebruik te maken van de nieuwste en beste technologieën?"</h2>
<p>Om te kunnen profiteren van de nieuwste trends en innovaties zoals <a href="https://www.zendesk.nl/resources/artificial-intelligence-customer-experience-infographic/" target="_blank">AI/ML</a>, <a href="https://www.zendesk.nl/blog/ai-knowledge-base/" target="_blank">bots</a> en <a href="https://www.zendesk.nl/blog/announcing-explore/" target="_blank">geavanceerde analytics</a>, hebben IT-leiders behoefte aan een schat aan klantgegevens en de mogelijkheid om gemakkelijk te experimenteren met nieuwe technologieën.</p>
<p>Dat kan moeilijk zijn bij een CRM-platform waarin gegevens vastzitten en dat niet gemakkelijk gebruik kan maken van open-source en openbare cloudservices. Dat is een groot probleem voor bedrijven die willen moderniseren. Voor een digitale transformatie is een platform vereist dat kan omgaan met hybride cloudinitiatieven, zoals het verplaatsen van een oudere techstack naar de openbare cloud.</p>
<p><strong>Gebruikmaken van de nieuwste en beste technologie betekent dat een CRM-platform de volgende kenmerken moet hebben:</strong></p>
<ul>
<li>Modern genoeg zijn om strategische initiatieven op het gebied van kunstmatige intelligentie/gegevens/analytics te ondersteunen die zowel binnen als buiten het bereik van CRM vallen</li>
<li>Afgestemd zijn op de cloud en gegevensbeheerstrategie van het bedrijf</li>
<li>In staat zijn om eenvoudig gegevens te delen tussen on-premise, openbare en privécloudinfrastructuren</li>
<li>In staat zijn om efficiëntie te handhaven wanneer het bedrijf in omvang toeneemt</li>
</ul>
<h2>5) Metingen en analyses - "Hoe meten we de impact van onze technologie op de klantervaring?"</h2>
<p>De technologie die IT-leiders kiezen om in te investeren, moet doordachte support, intelligente sales en betrokkenheid mogelijk maken die uw klanten verwachten. Om het succes van die technologie te meten, moet worden gekeken naar de ROI en de uitvoerigheid van de klantervaringsgegevens, en hoe die gegevens binnen het bedrijf kunnen worden gedeeld.</p>
<p>Een CRM-platform dat vertrouwt op verouderde analysetools kan een risico vormen. Veel van deze tools bieden geen inzicht in operationele efficiëntie of initiatieven zoals selfservice. Bedrijven die niet in staat zijn om de details van de klantervaring te meten en te vergelijken, kunnen achterop raken in hun sector.</p>
<p><strong>Om inzicht te krijgen in de impact van uw technologie op de klantervaring, moet een CRM-platform de volgende kenmerken hebben:</strong></p>
<ul>
<li>Gegevens samenbrengen om de meest optimale klantinzichten te leveren voor alle belangrijke functies</li>
<li>Moderne, UI-gedreven analyses ondersteunen met betrekking tot initiatieven zoals selfservice en kunstmatige intelligentie</li>
<li>Concurreren met best practices en benchmarks uit de sector om een objectief beeld te krijgen van de performance van de organisatie</li>
</ul>
<p><strong><a href="https://www.zendesk.nl/platform/" target="_blank">Lees meer informatie over Zendesk Sunshine, het open, flexibele CRM-platform dat is gebouwd op AWS</a></strong></p>
]]></content:encoded>
    
    <excerpt:encoded><![CDATA[CIO's en andere IT-leiders hebben er hun handen vol aan.]]></excerpt:encoded>
    <wp:post_id>201900005</wp:post_id>
    <wp:post_date><![CDATA[2019-01-28 12:00:00]]></wp:post_date>
    <wp:post_date_gmt><![CDATA[2019-01-28 12:00:00]]></wp:post_date_gmt>
    <wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
    <wp:ping_status><![CDATA[closed]]></wp:ping_status>
    <wp:post_name><![CDATA[]]></wp:post_name>
    <wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
    <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
    <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
    <wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
    <wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
    <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
    
    <category domain="filter_tag_blog" nicename="blog-api"><![CDATA[API en tools voor ontwikkelaars]]></category>
    
    <category domain="post_tag" nicename="blog-api"><![CDATA[API en tools voor ontwikkelaars]]></category>
    
    <category domain="filter_tag_blog" nicename="best-practices-customer-service"><![CDATA[Klantervaring]]></category>
    
    <category domain="post_tag" nicename="best-practices-customer-service"><![CDATA[Klantervaring]]></category>
    
    <category domain="filter_tag_blog" nicename="blog-it"><![CDATA[IT]]></category>
    
    <category domain="post_tag" nicename="blog-it"><![CDATA[IT]]></category>
    
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_linkdex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[article-custom-excerpt]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[CIO's en andere IT-leiders hebben er hun handen vol aan.]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[thumb-image]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/blog/education2.png]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_focuskw]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_title]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_metadesc]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Wanneer IT-leiders beslissen wat ze met een CRM-platform willen bereiken, zijn er vijf belangrijke vragen die ze moeten stellen over gegevensbeheer, flexibiliteit, customization, innovatie, en metingen met diepgaande analyses van de klantervaring.]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-noindex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-nofollow]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-adv]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[none]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_sitemap-html-include]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[-]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_canonical]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_redirect]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_opengraph-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_google-plus-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_encloseme]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>

    
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[featured-caption]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[featured-image]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/blog/education2.png]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[featured-video]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[author-override]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Joe Abbott ]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[author-override-twitter]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[author-override-title]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Product Marketing Manager, Platform]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-segment]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-order]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-tile]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-img]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-heading]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-heading-color]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-heading-size]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-subheading]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-subheading-color]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-subheading-size]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-buttons]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;a:3:{s:23:"home-sticky-button-type";s:10:"";s:23:"home-sticky-button-text";s:0:"";s:22:"home-sticky-button-url";s:0:"";]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-css]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;a:3:{s:23:"home-sticky-button-type";s:10:"";s:23:"home-sticky-button-text";s:0:"";s:22:"home-sticky-button-url";s:0:"";]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-section]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-section-header]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-enable]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-enable-checkbox-fix]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-url]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-img]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-headline]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-subheadline]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-button-text]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-section-spacer1]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-main-page-disable]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-main-page-disable-checkbox-fix]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-section-spacer2]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    
  </item>
  
  <item>
    <title>Volg een klantgerichte benadering voor uw interne kennisbank</title>
    <link>https://www.zendesk.nl/blog/take-customer-facing-approach-internal-knowledge-base/</link>
    <pubDate>Wed, 20 Jun 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
    <dc:creator><![CDATA[stsun]]></dc:creator>
    <guid isPermaLink="true">https://www.zendesk.nl/blog/take-customer-facing-approach-internal-knowledge-base</guid>
    <description>Selfserviceportals besparen agenten en klanten kostbare tijd. Steeds meer bedrijven ontdekken dat zij met een interne kennisbank ook bij werknemers dezelfde voordelen bereiken. Wij leggen graag uit hoe u een kennisbank voor intern gebruik kunt optimaliseren.</description>
    
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Selfserviceportals zijn bewezen manieren om agenten en klanten kostbare tijd te besparen wanneer ze een probleem proberen op te lossen. Steeds meer bedrijven ontdekken dat zij met een interne kennisbank dezelfde voordelen ook bij werknemers kunnen bereiken. Hierdoor kunnen afdelingen die toch al weinig tijd hebben zich concentreren op complexere zaken en hebben medewerkers steeds actuele informatie binnen handbereik.</p>
<p>Misschien heeft een medewerker een vraag over het HR-beleid of over de secundaire arbeidsvoorwaarden ten aanzien van het woon-werkverkeer. Als een bedrijf geen centrale plaats heeft waar die informatie is te vinden, stoppen werknemers met werken, gaan ze collega's mailen of gaan ze in hun arbeidsgegevens zoeken tot ze hebben gevonden wat ze zochten. </p>
<p>Om dergelijke frustratie en verspilling van tijd en productiviteit te voorkomen, hebben veel grote of uitbreidende bedrijven een <a href="https://www.zendesk.nl/guide/features/knowledge-base-software/internal-knowledge-base/" target="_blank">interne kennisbank</a> opgezet: een handige, eenvoudig te navigeren locatie op het intranet die werknemers voorziet van alle relevante informatie die niet beschikbaar is voor de buitenwereld. Als u op het punt staat om een dergelijke kennisbank bedrijfsbreed te implementeren, leggen wij nu uit hoe u een kennisbank voor intern gebruik kunt optimaliseren.</p>
<h2>Best practice 1: laat u leiden door het adagium: beschouw medewerkers als uw klanten.</h2>
<p>Net zoals u erover nadenkt hoe u de ervaring van uw klanten kunt verbeteren door ze toegang te geven tot selfservice content, waar ze zich ook in hun traject met u bevinden, kunt u er ook eens over nadenken hoe u de ervaringen van uw eigen medewerkers kunt verbeteren door de informatie die ze nodig hebben gemakkelijk beschikbaar te maken voor ze. Door een doelgroepgerichte benadering te hanteren bij het opbouwen van uw kennisbank, houdt u uw medewerkers betrokken bij uw bedrijf en kunt u de potentiële impact ervan maximaliseren.</p>
<p>Nieuwe medewerkers hebben vaak talloze vragen over uiteenlopende onderwerpen en veel van deze vragen zijn waarschijnlijk vragen die al eerder zijn gesteld, zoals "Hoe vraag ik een vrije dag aan" en "Hoe meld ik mij aan voor het bedrijfsspaarplan?". Het vooraf samenstellen van een interne kennisbank maakt het inwerkproces voor iedereen gemakkelijker: voor medewerkers die zich zo beter kunnen oriënteren en voor uw HR-professionals die minder vragen hoeven te beantwoorden.</p>
<p>Zelflerende systemen, zoals <a href="https://www.zendesk.nl/answer-bot/" target="_blank">Zendesk Answer Bot</a>, kunnen als uw eerste verdedigingslinie fungeren wanneer medewerkers vragen gaan e-mailen. Op basis van de inhoud van het bericht, stelt Answer Bot automatisch artikelen uit de interne kennisbank voor die nuttig zijn, die mogelijk tickets voorkómen en die medewerkers sneller van een antwoord voorzien.</p>
<p>John Lewis Partnership, het in het Verenigd Koninkrijk gevestigde moederbedrijf van John Lewis-winkels en Waitrose-supermarkten, beschouwt medewerkers al sinds begin van 1900 als klanten. Doordat medewerkers op de eerste plaats worden gezet, heeft het bedrijf nu een <a href="https://www.zendesk.nl/customer/john-lewis/" target="_blank">robuuste interne HR-kennisbank</a> die speciaal is ontworpen voor de secundaire arbeidsvoorwaarden van het bedrijf: voor antwoord op vragen over tijd voor ontspanning en dergelijke. Het Helpcentrum is een aantoonbaar succes. Het wordt meer dan 28.000 keer geraadpleegd en telt 2500 zoekopdrachten per maand. </p>
<h2>Best practice 2: bouw vanaf het begin af aan een doelgroep rond de kennisbank op.</h2>
<p>Vanuit het perspectief van de medewerkers, of ze nu nieuw zijn of al jaren in dienst zijn, verhoogt een interne kennisbank de zichtbaarheid van het bedrijf en het gevoel van vertrouwen tussen het bedrijf en zijn medewerkers. Maar dit is alleen mogelijk als de teams die de kennisbank met informatie vullen de vinger aan de pols houden van hun doelgroep. Technische hulpmiddelen kunnen hierbij helpen; <a href="https://www.zendesk.nl/guide/features/community-software/" target="_blank">communityforums</a> kunnen feedback in het proces inbouwen door werknemers in de gelegenheid te stellen hun stem uit te brengen voor wat betreft de effectiviteit van gepubliceerde artikelen. En door bij te houden hoe uw doelgroep (uw medewerkers) met de content omgaat, door bijvoorbeeld bij te houden welke artikelen het meest worden bekeken of gedeeld, krijgt u beter inzicht in de onderwerpen waarvoor medewerkers het meest hulp nodig hebben bij het navigeren door de complexiteit van de organisatie en hoe zij daarbij worden geholpen.</p>
<p>Door nieuwe medewerkers naar één locatie met alle benodigde informatie te verwijzen tijdens hun inwerkperiode, verbetert u de ervaring van de medewerkers en hebben uw teams meer tijd vrij voor ingewikkeldere problemen. Maar een bijkomend voordeel is het gevoel van saamhorigheid dat uw gehele onderneming ten goede komt. Nieuwe medewerkers kunnen ook terughoudend zijn met het stellen van vragen of gewoonweg vergeten hun vragen op het juiste moment te stellen. Ze zijn vast blij te ontdekken dat u daarmee rekening hebt gehouden wanneer zij het antwoord op hun vragen in uw kennisbank vinden.</p>
<h2>Best practice 3: bouw het schrijven van artikelen op belangrijke momenten in uw bedrijf in.</h2>
<p>Vindt het inwerken van nieuw personeel met enige regelmaat plaats, bijvoorbeeld elke maandag? Houdt u elke drie maanden een vergadering voor alle medewerkers? Plan tijd in en wijs een teamlid aan (wellicht op roulerende basis) om alle gestelde vragen te beantwoorden, persoonlijk en via e-mail, nadat de vergadering of bijeenkomst heeft plaatsgehad. Zoals hierboven vermeld, zult u merken dat er veel vragen worden gesteld, dat veel vragen herhaaldelijk worden gesteld, of dat over een breed onderwerp vragen vanuit verschillende invalshoeken worden gesteld. Zet al deze antwoorden om in artikelen voor de kennisbank; met <a href="https://www.zendesk.nl/resources/leverage-entire-team-create-best-self-service-content/" target="_blank">Teampublicaties</a>, een functie die is opgenomen in ons nieuwe Guide Enterprise-plan, kunnen teams een proces opzetten voor het toevoegen van content, waarbij iedereen kan bijdragen en content kan uitbreiden waarvan men weet dat medewerkers er behoefte aan hebben.</p>
]]></content:encoded>
    
    <excerpt:encoded><![CDATA[Selfserviceportals zijn bewezen manieren om agenten en klanten kostbare tijd te besparen wanneer ze een probleem proberen op te lossen.]]></excerpt:encoded>
    <wp:post_id>201900006</wp:post_id>
    <wp:post_date><![CDATA[2018-06-20 12:00:00]]></wp:post_date>
    <wp:post_date_gmt><![CDATA[2018-06-20 12:00:00]]></wp:post_date_gmt>
    <wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
    <wp:ping_status><![CDATA[closed]]></wp:ping_status>
    <wp:post_name><![CDATA[]]></wp:post_name>
    <wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
    <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
    <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
    <wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
    <wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
    <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
    
    <category domain="filter_tag_blog" nicename="agent-experience"><![CDATA[Agentervaring]]></category>
    
    <category domain="post_tag" nicename="agent-experience"><![CDATA[Agentervaring]]></category>
    
    <category domain="filter_tag_blog" nicename="zendesk-guide"><![CDATA[Guide]]></category>
    
    <category domain="post_tag" nicename="zendesk-guide"><![CDATA[Guide]]></category>
    
    <category domain="filter_tag_blog" nicename="team-management"><![CDATA[Teammanagement]]></category>
    
    <category domain="post_tag" nicename="team-management"><![CDATA[Teammanagement]]></category>
    
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_linkdex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[article-custom-excerpt]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Selfserviceportals zijn bewezen manieren om agenten en klanten kostbare tijd te besparen wanneer ze een probleem proberen op te lossen.]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[thumb-image]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/680x360_Blog_Germany2.png]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_focuskw]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_title]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_metadesc]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Selfserviceportals besparen agenten en klanten kostbare tijd. Steeds meer bedrijven ontdekken dat zij met een interne kennisbank ook bij werknemers dezelfde voordelen bereiken. Wij leggen graag uit hoe u een kennisbank voor intern gebruik kunt optimaliseren.]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-noindex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-nofollow]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-adv]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[none]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_sitemap-html-include]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[-]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_canonical]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_redirect]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_opengraph-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_google-plus-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_encloseme]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>

    
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[featured-caption]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[featured-image]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/680x360_Blog_Germany2.png]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[featured-video]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[author-override]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Tara Ramroop ]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[author-override-twitter]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Tara_Ramroop]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[author-override-title]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Content marketing manager]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-segment]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-order]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-tile]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-img]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-heading]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-heading-color]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-heading-size]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-subheading]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-subheading-color]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-subheading-size]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-buttons]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;a:3:{s:23:"home-sticky-button-type";s:10:"";s:23:"home-sticky-button-text";s:0:"";s:22:"home-sticky-button-url";s:0:"";]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-css]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;a:3:{s:23:"home-sticky-button-type";s:10:"";s:23:"home-sticky-button-text";s:0:"";s:22:"home-sticky-button-url";s:0:"";]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-section]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-section-header]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-enable]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-enable-checkbox-fix]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-url]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[https://www.zendesk.nl/blog/knowledge-management-cultivates-high-performing-teams/]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-img]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/Blog-image-51-Customer%20service%20ops%20and%20process.png]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-headline]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Knowledge management cultivates high-performing teams]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-subheadline]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Kennisbeheer kan een tweeledige taak vervullen: als bron voor intern gebruik en als doorlopende trainingstool.]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-button-text]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Here's how]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-section-spacer1]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-main-page-disable]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-main-page-disable-checkbox-fix]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-section-spacer2]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    
  </item>
  
  <item>
    <title>3 smart solutions voor veelvoorkomende klantenservice-uitdagingen</title>
    <link>https://www.zendesk.nl/blog/3-smart-solutions-common-customer-service-challenges/</link>
    <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
    <dc:creator><![CDATA[stsun]]></dc:creator>
    <guid isPermaLink="true">https://www.zendesk.nl/blog/3-smart-solutions-common-customer-service-challenges</guid>
    <description>Hoewel elk bedrijf uniek is, hebben groeiende bedrijven die prioriteit geven aan klantervaring vaak enkele uitdagingen op het gebied van klantenservice met elkaar gemeen.</description>
    
    <content:encoded><![CDATA[
<p>U beschikt over een fantastisch klantenserviceteam dat er alles aan doet om uw klanten bij elke interactie de beste support te geven. Uw bedoelingen zijn goed, maar de uitvoering is nog steeds niet wat u ervan verwacht. </p>
<p>Hoe ambitieuzer een klantenserviceteam is - en grote ambities zijn prima - hoe meer uitdagingen u tegenkomt bij de realisatie van uw doelstellingen. Hoewel elk bedrijf uniek is, hebben groeiende bedrijven die prioriteit geven aan de <a href="https://www.zendesk.nl/resources/why-companies-should-invest-in-the-customer-experience/" target="_blank">klantervaring</a> vaak een paar uitdagingen op het gebied van klantenservice met elkaar gemeen. </p>
<h2>Uitdaging 1: u hebt moeite om de juiste gegevens te verzamelen en om de gegevens te gebruiken die u hebt verzameld</h2>
<p>Bedrijven in alle sectoren hebben het vaak over de voordelen van een <a href="https://www.zendesk.nl/resources/customer-service-metrics-matter/" target="_blank">datagestuurde</a> aanpak, maar de daad bij het woord voegen, is toch vaak een hele uitdaging. Zonder de juiste tools kan het verzamelen en organiseren van gegevens over uw klanten - zowel wie ze zijn als wat hun ervaring met uw bedrijf is - een onmogelijke taak lijken. En veel bedrijven worden geconfronteerd met de vloek van veel te veel gegevens. Hoe meer gegevens u hebt, hoe moeilijker het wordt om in te zoomen op de informatie die het belangrijkst voor uw doelen is en om die informatie om te zetten in acties. </p>
<p>In een intern onderzoek zei 52% van de bedrijven die we spraken dat ze moeite hadden om datagestuurde beslissingen te nemen. Maar zonder die mogelijkheid is uw klantenservicestrategie gebaseerd op giswerk.</p>
<h2>Oplossing: identificeer de metrics die u echt nodig hebt en vind de technologie die erbij past</h2>
<p>Voordat u investeert in tools om klantanalyses te volgen, moet u eerst de tijd nemen om uw bedrijfsdoelstellingen te verduidelijken en te bepalen welke gegevens u helpen om deze doelstellingen te realiseren. Dat zijn de metrics die u nodig hebt om te meten; de rest is alleen maar afleiding.</p>
<p>Voor de meeste klantenserviceteams zijn de belangrijkste <a href="https://www.zendesk.nl/resources/customer-service-metrics-matter/" target="_blank">klantenservicemetrics</a> een combinatie van gegevens over klanttevredenheid (zoals klanttevredenheidsscores en de Net Promoter Score (NPS)) en van gegevens over de performance van agenten (zoals respons- en oplossingstijden). </p>
<p>Als u de metrics die u belangrijk vindt duidelijk voor ogen hebt, zoek dan naar een tool (zoals <a href="https://www.zendesk.nl/explore/" target="_blank">Zendesk Explore</a>) waarmee u niet alleen gemakkelijk gegevens verzamelt, maar waarmee u die gegevens ook kunt omzetten in een indeling waar u en uw team mee kunnen werken. Een intuïtief dashboard en duidelijke rapporten zijn cruciaal om de gegevens waarover u beschikt effectief te kunnen gebruiken.</p>
<p>Toen ze eenmaal betere toegang tot de juiste metrics hadden, steeg het aantal bedrijven in onze interne enquête naar 61% dat zei dat ze eindelijk in staat waren om datagestuurde beslissingen te nemen. </p>
<p>John Zante, Vice President van <a href="https://www.beamcommunications.com/" target="_blank">Beam Communications</a>, die nu toegang heeft tot betere statistieken, mogelijk gemaakt door Zendesk Explore, zegt hierover: "Ik kan [nu] datagestuurde beslissingen nemen en meten hoe onze support door onze klanten wordt ervaren".</p>
<h2>Uitdaging 2: uw reactie- en oplossingstijden zijn te lang</h2>
<p>De verwachtingen van de klant laten geen ruimte voor trage reacties - <a href="https://www.zendesk.nl/resources/business-impact-customer-service/" target="_blank">65% van consumenten verwacht nu eerder service te krijgen dan 5 jaar geleden</a>. En het maakt ze niet uit welke interne redenen u hebt voor die trage antwoorden. Ze willen gewoon nu antwoord. Of, beter nog, 5 minuten geleden. </p>
<p>Klantenserviceteams kunnen moeite hebben om problemen snel op te lossen als er geen goed proces bestaat om zo snel mogelijk het juiste ticket bij de juiste agent te krijgen. Als uw agenten tijd kwijt zijn aan het rondsturen van tickets van de ene afdeling naar de andere omdat ze niet zeker weten wie dat ticket moet beantwoorden, kunt u niet voldoen aan de verwachtingen van uw klanten. </p>
<p>Ons onderzoek bewijst dat. 40% van bedrijven in onze enquête zegt dat ze geen effectieve verwachtingen kunnen stellen ten aanzien van de tijd tot de eerste reactie en de oplossing.</p>
<div id="in-content-banner" class="js-in-content-banner in-content-banner banner-green">
<div class="js-in-content-header in-content-header">Aan de slag met omnichannel support</div>
<div class="in-content-cta-container">
<a class="golion-gen-btn js-in-content-cta in-content-cta" href="https://www.zendesk.nl/resources/guide-to-omnichannel-support/">De gids downloaden</a>
</div>
</div>
<h2>Oplossing: verbeter uw interne processen</h2>
<p>Het opstellen van een <a href="https://www.zendesk.nl/blog/keeping-word-support-sla/" target="_blank">service level agreement (SLA)</a> is een goede eerste stap. Het vaststellen van specifieke doelen verduidelijkt de standaard waaraan uw agenten zich moeten houden en zorgt ervoor dat alle neuzen dezelfde kant opstaan. </p>
<p>Om uw team in staat te stellen zich aan uw SLA te houden, moet u de SLA onderdeel uitmaken van hun reguliere workflow door consequent bij te houden hoe goed ze zich eraan houden. Stel waarschuwingen in zodat teamleden en managers weten wanneer hun responstijden niet aan uw doelen voldoen. </p>
<p>Maar het is niet voldoende om alleen herinneringen in het systeem in te bouwen. U moet er ook voor zorgen dat uw interne structuur uw team de kans geeft succesvol te zijn. Uw team heeft de tools nodig om snel te herkennen waar een ticket over gaat en meteen te weten naar wie het ticket toe moet gaan. Zorg voor duidelijke definities over wie waarvoor verantwoordelijk is en geef iedereen een handig referentiepunt om op het juiste moment de informatie te vinden die ze nodig hebben.</p>
<p>Toen de bedrijven waarmee wij hebben gesproken een beter proces invoerden, SLA's opstelden en er zich aan hielden, zei 37% dat hun tijd tot het eerste contact en een oplossing verbeterden. </p>
<p>"Wij kunnen nu effectief SLA's voor onze klanten bijhouden en beheren. We doen dit op een manier die voor alle agenten duidelijk is, zodat zij kunnen zien wat hun doelen zijn en deze gemakkelijker kunnen bereiken", aldus Daniel Mcguigan, IT-administrator bij <a href="https://www.smoothwall.com/" target="_blank">Smoothwall</a>. </p>
<h2>Uitdaging 3: u weet niet zeker of uw klanten echt tevreden zijn</h2>
<p>Een bedrijf staat of valt dankzij zijn klanten. Klanten tevreden houden moet dus echt voorop staan. De beste manier om erachter te komen of u dat doel bereikt, is om uw klanten hiernaar te vragen. </p>
<p>Maar veel bedrijven worstelen met de vraag hoe ze <a href="https://www.zendesk.nl/resources/customer-feedback-hear-voice-customer/" target="_blank">directe feedback van klanten</a> kunnen krijgen om te ontdekken of hun huidige klantenservicestrategieën wel werken. 41% van ondervraagde bedrijven zei dat ze niet in staat zijn om effectief feedback van klanten te verzamelen en 62% beschikte niet over een proces om klanttevredenheid te meten.</p>
<p>Hoe kunt u het beter doen als u niet weet hoe het nu gaat? </p>
<h2>Oplossing: verzend klanttevredenheidsenquêtes</h2>
<p>Klanttevredenheidsenquêtes zijn een fantastische manier om snel en nauwkeurig een beeld te krijgen van hoe het met u gaat. Enquêtes zijn effectief omdat ze niet te veel van uw klanten vragen. Klanten kunnen binnen enkele seconden reageren als ze dat willen, door simpelweg op Ja of Nee te klikken. Of ze kunnen een paar minuten de tijd nemen om een opmerking in te voeren die u nuttige inzichten geeft. </p>
<p>30% van de bedrijven die we spraken, zei dat de klanttevredenheid verbeterde nadat ze met klanttevredenheidsenquêtes waren begonnen. </p>
<p>En deze enquêtes leveren u nuttige gegevens op, evenals duidelijke zakelijke inzichten, zoals Jessica Schmidt Manager van Customer Success bij <a href="https://www.beekeeper.io/en" target="_blank">Beekeeper</a> heeft ondervonden. "Het is fantastisch om eindelijk te meten hoe tevreden onze klanten zijn. Dankzij enquêtes hebben wij de mogelijkheid om gebieden te ontdekken waarop we kunnen groeien", zegt ze. </p>
<h2>Los uw belangrijkste uitdagingen op het gebied van klantenservice op</h2>
<p>Goede bedoelingen zijn slechts het begin. Als u de ambitieuze doelen wilt realiseren die u voor uw team hebt opgesteld, moet u uw grootste uitdagingen direct aanpakken. Dat is veel gemakkelijker te realiseren met de juiste technische oplossingen. Geef uw team de tools die ze nodig hebben om echt uitzonderlijke klantenserviceresultaten te leveren. </p>
]]></content:encoded>
    
    <excerpt:encoded><![CDATA[U beschikt over een fantastisch klantenserviceteam dat er alles aan doet om uw klanten bij elke interactie de beste support te geven.]]></excerpt:encoded>
    <wp:post_id>201900007</wp:post_id>
    <wp:post_date><![CDATA[2019-01-31 12:00:00]]></wp:post_date>
    <wp:post_date_gmt><![CDATA[2019-01-31 12:00:00]]></wp:post_date_gmt>
    <wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
    <wp:ping_status><![CDATA[closed]]></wp:ping_status>
    <wp:post_name><![CDATA[]]></wp:post_name>
    <wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
    <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
    <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
    <wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
    <wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
    <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
    
    <category domain="filter_tag_blog" nicename="best-practices-all"><![CDATA[Aanbevolen werkwijzen]]></category>
    
    <category domain="post_tag" nicename="best-practices-all"><![CDATA[Aanbevolen werkwijzen]]></category>
    
    <category domain="filter_tag_blog" nicename="customer-service-leadership"><![CDATA[Leiderschap in klantenservice]]></category>
    
    <category domain="post_tag" nicename="customer-service-leadership"><![CDATA[Leiderschap in klantenservice]]></category>
    
    <category domain="filter_tag_blog" nicename="zendesk-support"><![CDATA[Support]]></category>
    
    <category domain="post_tag" nicename="zendesk-support"><![CDATA[Support]]></category>
    
    <category domain="filter_tag_blog" nicename="zendesk-products"><![CDATA[Zendesk-producten]]></category>
    
    <category domain="post_tag" nicename="zendesk-products"><![CDATA[Zendesk-producten]]></category>
    
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_linkdex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[article-custom-excerpt]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[U beschikt over een fantastisch klantenserviceteam dat er alles aan doet om uw klanten bij elke interactie de beste support te geven.]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[thumb-image]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/40-Measurement%20and%20growth.png]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_focuskw]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_title]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_metadesc]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Hoewel elk bedrijf uniek is, hebben groeiende bedrijven die prioriteit geven aan klantervaring vaak enkele uitdagingen op het gebied van klantenservice met elkaar gemeen.]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-noindex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-nofollow]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-adv]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[none]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_sitemap-html-include]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[-]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_canonical]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_redirect]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_opengraph-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_google-plus-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_encloseme]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>

    
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[featured-caption]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[featured-image]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/40-Measurement%20and%20growth.png]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[featured-video]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[author-override]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Hannah Bastian ]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[author-override-twitter]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[author-override-title]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Product Marketing Manager, Support]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-segment]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-order]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-tile]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-img]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-heading]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-heading-color]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-heading-size]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-subheading]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-subheading-color]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-subheading-size]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-buttons]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;a:3:{s:23:"home-sticky-button-type";s:10:"";s:23:"home-sticky-button-text";s:0:"";s:22:"home-sticky-button-url";s:0:"";]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-css]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;a:3:{s:23:"home-sticky-button-type";s:10:"";s:23:"home-sticky-button-text";s:0:"";s:22:"home-sticky-button-url";s:0:"";]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-section]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-section-header]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-enable]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-enable-checkbox-fix]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-url]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[https://www.zendesk.nl/resources/business-impact-customer-service/]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-img]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/resources/Lifetime%20value.png]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-headline]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Quantifying the business impact of customer service]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-subheadline]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Zie welke invloed support op uw winst heeft.]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-button-text]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Lees ons onderzoek en ontdek het zelf]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-section-spacer1]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-main-page-disable]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-main-page-disable-checkbox-fix]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-section-spacer2]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    
  </item>
  
  <item>
    <title>Beproefde werkwijzen voor kennisbeheer</title>
    <link>https://www.zendesk.nl/resources/knowledge-management-best-practices/</link>
    <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
    <dc:creator><![CDATA[stsun]]></dc:creator>
    <guid isPermaLink="true">https://www.zendesk.nl/resources/knowledge-management-best-practices</guid>
    <description>We spraken met Kate Leggett van Forrester over verschillende beproefde werkwijzen om een succesvolle aanpak van content lifecycle en kennisbeheer te garanderen.</description>
    
    <content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
    
    <excerpt:encoded><![CDATA[Een gesprek met Kate Leggett van Forrester over beproefde werkwijzen voor kennisbeheer.]]></excerpt:encoded>
    <wp:post_id>201900008</wp:post_id>
    <wp:post_date><![CDATA[2018-04-10 12:00:00]]></wp:post_date>
    <wp:post_date_gmt><![CDATA[2018-04-10 12:00:00]]></wp:post_date_gmt>
    <wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
    <wp:ping_status><![CDATA[closed]]></wp:ping_status>
    <wp:post_name><![CDATA[]]></wp:post_name>
    <wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
    <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
    <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
    <wp:post_type><![CDATA[resource]]></wp:post_type>
    <wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
    <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="library-customer-service-management"><![CDATA[klantenservicebeheer]]></category>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="customer-support-knowledge-base"><![CDATA[Kennisbank]]></category>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="best-practices-zendesk-operations"><![CDATA[Operations]]></category>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="support-operations"><![CDATA[Supportactiviteiten]]></category>
    
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_linkdex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[article-custom-excerpt]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Een gesprek met Kate Leggett van Forrester over beproefde werkwijzen voor kennisbeheer.]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[thumb-image]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_focuskw]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_title]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_metadesc]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-noindex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-nofollow]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-adv]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[none]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_sitemap-html-include]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[-]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_canonical]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_redirect]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_opengraph-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_google-plus-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_encloseme]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>

    
    <wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-type]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[6]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-gated]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-gated-success-from-form]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-custom-fields]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[sf-cid]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[event-id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[event-key]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-header-text]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[Beproefde werkwijzen voor kennisbeheer]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-ebook-external-link]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-thumbnail-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-featured-image-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-use-featured-image-url-on-template]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-use-featured-image-url-on-template-checkbox-fix]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-download-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-infographic-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-video-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-read-time-override]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-teaser-copy]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[<h2>Een gesprek met Kate Leggett van Forrester over beproefde werkwijzen voor kennisbeheer</h2>
<p><img src="https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/resources/glossary.png" alt=""><br> Naar aanleiding van ons recente webinar, "<a href="https://www.zendesk.nl/support/webinar/forrester-how-to-deliver-best-in-class-self-service/?utm_source=zendesk_blog&amp;utm_medium=zendesk%20blog%20link&amp;utm_campaign=webinar" target="_blank">How to Deliver Best-in-Class Customer Self-Service</a>", met Kate Leggett van Forrester, bespraken we hoe bedrijven hun team van agenten en verschillende beproefde werkwijzen moeten opzetten om ervoor te zorgen dat hun content lifecycle en kennisbeheer succesvol zijn. </p>
<p>Dit zijn de hoogtepunten van dit gesprek:</p>
<h3>Zendesk: op welke performance metrics moeten agenten worden gevolgd ten aanzien van kennis?</h3>
<p><strong>Kate Leggett</strong>: agenten moeten worden gevolgd op het gebruik, creëren, onderhouden en de kwaliteit van kennis.<br> Voorbeelden van metrics voor het <strong>gebruik van kennis</strong> zijn onder andere:</p>
<ul>
<li>Aantal afgesloten tickets met links naar kennis. Dit kan kennis zijn die al aanwezig is in de kennisbank of nieuwe content die een een agent heeft gecreëerd.</li>
<li>Zoekactiviteiten: dit is het aantal zoekopdrachten naar een onderwerp met bepaalde content die een agent heeft geschreven. Dit is een indicatie van de waarde van de content die de agent levert door nieuwe content te schrijven.</li>
</ul>
<p>Voorbeelden van metrics voor het <strong>maken van kennis</strong> zijn onder andere:</p>
<ul>
<li>Volume van gecreëerde kennis: hiermee wordt de productiviteit van een agent gemeten voor wat betreft het aantal artikelen dat binnen een vooraf bepaald tijdsbestek wordt gemaakt.</li>
<li>Hergebruik van kennis: hiermee wordt de hoeveelheid kennis gemeten die door andere agenten wordt gebruikt en die door een specifieke agent is gemaakt.</li>
</ul>
<p>Voorbeelden van metrics voor het <strong>onderhouden van kennis</strong> zijn onder andere:</p>
<ul>
<li>Volume bewerkte kennis: hiermee wordt de hoeveelheid kennis gemeten die de agent heeft bewerkt of waarvoor hij een bewerking heeft aanbevolen. Deze metric duidt op de proactiviteit van de agent en de verantwoordelijkheid die hij voelt voor de status van de kennis in de kennisbank.</li>
</ul>
<p>Voorbeelden van metrics voor <strong>kwaliteit van kennis</strong> zijn onder meer:</p>
<ul>
<li>Kenniskwaliteitsindex: hiermee wordt gemeten hoe goed de agent kennis creëert die aan een vooraf gedefinieerde norm voor content voldoet. Kenmerkende maatstaven van kwaliteit zijn onder meer of kennis goed is georganiseerd volgens vooraf gedefinieerde sjablonen en of de kennis bruikbaar is.</li>
<li>Kennisfeedback: hiermee wordt het volume aangegeven van de ontvangen feedback op gecreëerde kennis. Hoe hoger de hoeveelheid feedback, hoe onvolledig of onnauwkeurig een oplossing doorgaans is.</li>
<li>Tevredenheidsbeoordeling: hiermee wordt de waardering van kennis gemeten (bijvoorbeeld vijfsterrenclassificaties). Dit geeft de tevredenheid van klanten en agenten aan wanneer de kennis wordt gebruikt.</li>
<li>Score voor aanpassing van content: hiermee wordt de omvang aangegeven van bewerkingen die nodig zijn om kennis te optimaliseren die door agenten is gecreëerd.</li>
</ul>
<h3>Zendesk: hoe moeten kennisbeheerteams worden gestructureerd?</h3>
<p><strong>Kate Leggett</strong>: er zijn veel rollen die moeten worden ingevuld voor een succesvol kennisbeheerproject. Niet alle rollen zijn nodig. Dit is afhankelijk van de complexiteit van uw kennisbeheerprogramma en de schrijfworkflows die u implementeert. Potentiële rollen worden beschreven als:</p>
<p><strong>1. Uitvoerend champion kennisbeheer/hoofd support of kennis</strong><br>
Deze uitvoerende persoon is voorvechter van zijn taak en keurt de strategie voor kennisbeheer goed. Deze persoon is verantwoordelijk voor de financiering en personele bezetting van het kennisbeheerprogramma.</p>
<p><strong>2.Bedrijfseigenaar van de selfserviceportal</strong><br>
Deze bedrijfseigenaar is verantwoordelijk voor de web- en/of mobiele klantervaring. Deze rol werkt nauw samen met de eigenaar van de kennisbank om ervoor te zorgen dat de content van de kennisbank toegankelijk is via de selfserviceportal van de klant.</p>
<p><strong>3.Eigenaar van de kennisbank</strong><br>
Deze rol is verantwoordelijk voor de tactische uitvoering van het kennisbeheerprogramma. De taken bestaan uit maar zijn niet beperkt tot: het definiëren van de algemene taxonomie van de kennisbasis; het definiëren van normen voor de content (sjablonen, tags, spraak); en het definiëren van het schrijfproces voor kennisbeheer en het publicatieproces. Deze rol beheert de algemene status van de kennisbasis door ervoor te zorgen dat content via vooraf gedefinieerde processen wordt gecreëerd en beoordeeld. Deze rol coördineert ook activiteiten met de bedrijfseigenaar van de selfserviceportal om ervoor te zorgen dat de content van de kennisbank via de selfserviceportal van de klant toegankelijk is.</p>
<p><strong>4.Categorie-eigenaar</strong><br>
Categorie-eigenaren zijn verantwoordelijk voor de status van een bepaald onderwerp binnen de kennisbank. Het kan hierbij gaan om kenniswerkers of agenten met vaardigheden op een bepaald gebied.</p>
<p><strong>5.Kenniswerker</strong><br>
Kenniswerkers creëren content voor de kennisbank. Deze rol kan los staan van de rol van een klantenservicemedewerker (agent) of kan als taak worden weergegeven die deel uitmaakt van de functie van klantenservicemedewerker. </p>
<p><strong>6.Kennisredacteur</strong><br>
Kennisredacteuren zijn verantwoordelijk voor het bewerken van content, met een focus op stijl en gebruiksgemak. Dit is een optionele rol in veel kennisprogramma's. Als er bijvoorbeeld sociale kennisprogramma's zoals KCS worden geïmplementeerd, is deze rol niet nodig.</p>
<p><strong>7.Gespreksontwerper</strong><br>
Gespreksontwerpers schrijven de dialogen en linken naar relevante content in de kennisbank die wordt gebruikt in gespreksinterfaces voor geautomatiseerde klantinteracties. </p>
<p><strong>8.Kennisbankbeheerder</strong><br>
Dit is een technische rol die verantwoordelijk is voor de implementatie en het onderhoud van de kennisbank.</p>
<h3>Zendesk: welke vaardigheden hebben kennisbeheerteams nodig?</h3>
<p><strong>Kate Leggett</strong>: de vaardigheden die nodig zijn, variëren en zijn afhankelijk van de rol. Deze vaardigheden worden gedefinieerd als:</p>
<p><strong>1. Uitvoerend champion kennisbeheer/hoofd support of kennis</strong><br>
Deze leidinggevende is verantwoordelijk voor de begroting en resources. Dit is een zakelijke rol. Voorbeelden hiervan zijn de VP van de klantenservice, de VP van de klantervaring en de VP van operaties</p>
<p><strong>2.Bedrijfseigenaar van de selfserviceportal</strong><br>
Dit is een zakelijke rol. Vaardigheden die nodig zijn, zijn project- en peoplemanagementvaardigheden en marketinginzicht.</p>
<p><strong>3.Eigenaar van de kennisbank</strong><br>
Eigenaren van de kennisbank beschikken over uitstekende projectmanagementvaardigheden en hebben een goed begrip van de content van de kennisbank. Ze hebben goede communicatieve vaardigheden en kunnen effectief over de grenzen binnen de organisatie heen werken.</p>
<p><strong>4.Categorie-eigenaar</strong><br>
Categorie-eigenaren zijn onderwerpdeskundigen voor hun contentcategorie. Ze moeten ook over goede schrijf- en organisatievaardigheden beschikken.</p>
<p><strong>5.Kenniswerker</strong><br>
Kenniswerkers beschikken over gedegen technische schrijfvaardigheid en gedegen kennis op een bepaald inhoudelijk gebied.</p>
<p><strong>6.Kennisredacteur</strong><br>
Kennisredacteuren hebben goede schrijf- en redactionele vaardigheden, en een goed begrip van de juiste content voor klanten. </p>
<p><strong>7.Gespreksontwerper</strong><br>
Gespreksontwerpers zijn goed in het schrijven van klantgerichte dialogen. Ze hebben goede schrijf- en redactionele vaardigheden, en gevoel voor natuurlijk verlopende gesprekken. </p>
<p><strong>8.Kennisbankbeheerder</strong><br>
Administrators zijn technisch zeer bekwaam en beschikken over de expertise die nodig is om een kennisbank met leveranciers bij te houden.</p>
<h3>Zendesk: wat zijn de beproefde werkwijzen voor de content lifecycle om de content up-to-date te houden?</h3>
<p><strong>Kate Leggett</strong>: het up-to-date houden van content is een van de belangrijkste aspecten van kennisbeheer. Content moet voortdurend worden vernieuwd, zodat deze overeenkomt met de vraag van de gebruiker, of het nu gaat om content die via selfservice door klanten wordt gebruikt of voor gebruik door agenten is bedoeld. De consequenties van het niet up-to-date houden van content, zijn:</p>
<ul>
<li>Klanten kunnen geen antwoord vinden op hun vragen, wat hen ertoe zal brengen tegen hogere kosten contact op te nemen met de klantenservice. Dit leidt tot hogere operationele kosten en lagere klanttevredenheid.</li>
<li>Agenten hebben geen toegang tot accurate, relevante content. Dit verhoogt de doorlooptijd en verlaagt de klanttevredenheid. Als er geen gestandaardiseerde, nauwkeurige content beschikbaar is, is dit ook van invloed op het vermogen van een bedrijf om te voldoen aan industriële of bedrijfsvoorschriften.</li>
</ul>
<p>Een integraal onderdeel van de planning van inspanningen om tot kennisbeheer te komen, is om te bepalen hoe de content lifecycle voor agenten en selfservice-content voor klanten het beste kan worden beheerd. Het is hiervoor noodzakelijk om te beslissen welke gebruikersrollen content mogen maken, bewerken, herzien en goedkeuren voor publicatie. Voor kennisbeheer is het ook noodzakelijk dat wordt beslist welke auteurworkflows voor het maken van content worden aangehouden. Er zijn twee workflows die veel worden gehanteerd.Dit zijn: 1) traditionele workflows waarbij content vooraf gedefinieerde stappen doorloopt (maken, redigeren en publiceren, en 2) meer sociale workflows, zoals KCS, waarbij alle agenten collectief de verantwoordelijkheid nemen voor het creëren en bijhouden van content.</p>
<p>Ongeacht de workflowkeuze, zijn de beproefde werkwijzen om content aan te laten sluiten op de vraag van de klant:</p>
<ul>
<li>Regelmatig rapporten en analyses uitvoeren om inzicht te krijgen in de status van de kennisbank en waar er mogelijkheden zijn om verbeteringen aan te brengen. Archiveer content die niet wordt gebruikt, redigeer content die als slecht wordt beoordeeld en bekijk content die het meest wordt gebruikt om te controleren of deze nog steeds relevant en volledig is. Creëer ook content voor zoekopdrachten in de kennisbank die geen resultaten hebben opgeleverd.</li>
<li>Laat elke klant of agent die in contact komt met content van de kennisbank de content beoordelen en er feedback over geven. Gebruik deze beoordelingen en feedback om de status van uw kennisbasis te verbeteren.</li>
<li>Geef een select aantal agenten de mogelijkheid om fouten te corrigeren en gepubliceerde content realtime te verbeteren, zodat de content wordt geoptimaliseerd.<br>Stel vervaldatums in voor content. Zo garandeert u dat alle content in uw kennisbank met enige regelmaat wordt beoordeeld.</li>
</ul>
<p>Voor een diepgaande discussie over hoe u kennisbeheer naar een hoger plan tilt, nodigen wij u uit om u <a href="https://www.zendesk.nl/support/webinar/forrester-how-to-deliver-best-in-class-self-service/?utm_source=zendesk_blog&amp;utm_medium=zendesk%20blog%20link&amp;utm_campaign=webinar" target="_blank">nu in te schrijven voor de webinar</a>. </p>
]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-body-copy]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-longform-sidebar-quote]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
    
  </item>
  
  <item>
    <title>5 leuke feiten over omnichannel support</title>
    <link>https://www.zendesk.nl/resources/5-fun-facts-omnichannel-support/</link>
    <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
    <dc:creator><![CDATA[stsun]]></dc:creator>
    <guid isPermaLink="true">https://www.zendesk.nl/resources/5-fun-facts-omnichannel-support</guid>
    <description>Of uw supportteam zich nu alleen maar harder inzet of zijn activiteiten wereldwijd opschaalt, een omnichannel strategie is een bewezen manier om zowel de ervaring van agenten als die van de klant een impuls te geven.</description>
    
    <content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
    
    <excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
    <wp:post_id>201900009</wp:post_id>
    <wp:post_date><![CDATA[2019-01-10 12:00:00]]></wp:post_date>
    <wp:post_date_gmt><![CDATA[2019-01-10 12:00:00]]></wp:post_date_gmt>
    <wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
    <wp:ping_status><![CDATA[closed]]></wp:ping_status>
    <wp:post_name><![CDATA[]]></wp:post_name>
    <wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
    <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
    <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
    <wp:post_type><![CDATA[resource]]></wp:post_type>
    <wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
    <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="library-customer-service-management"><![CDATA[klantenservicebeheer]]></category>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="library-omnichannel-customer-support"><![CDATA[Omnichannel support]]></category>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="customer-support-channels"><![CDATA[Supportkanalen]]></category>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="support-operations"><![CDATA[Supportactiviteiten]]></category>
    
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_linkdex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[article-custom-excerpt]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[thumb-image]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/omnichannel%20support3.png]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_focuskw]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_title]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_metadesc]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-noindex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-nofollow]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-adv]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[none]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_sitemap-html-include]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[-]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_canonical]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_redirect]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_opengraph-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_google-plus-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_encloseme]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>

    
    <wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-type]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[8]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-gated]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-gated-success-from-form]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-custom-fields]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[sf-cid]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[event-id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[event-key]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-header-text]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[5 leuke feiten over omnichannel support]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-ebook-external-link]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-thumbnail-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/omnichannel%20support3.png]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-featured-image-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/omnichannel%20support3.png]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-use-featured-image-url-on-template]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-use-featured-image-url-on-template-checkbox-fix]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-download-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-infographic-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/omnichannel-fun-facts-infographic_nl.png]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-video-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-read-time-override]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-teaser-copy]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-body-copy]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[Of uw supportteam zich nu alleen maar harder inzet of zijn activiteiten wereldwijd opschaalt, <a href="https://www.zendesk.nl/suite/" target="_blank">een omnichannel strategie</a> is een bewezen manier om zowel de ervaring van agenten als die van de klant een impuls te geven. Gelooft u ons niet? Geloof dan de Zendesk-klanten die van deze voordelen profiteren en er melding van hebben gemaakt.<span id="infographic-372401" class="SL_swap"><img src="https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/omnichannel-fun-facts-infographic_nl.png" alt=""></span>]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-longform-sidebar-quote]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
    
  </item>
  
  <item>
    <title>Mediaocean maakt betere klantenserviceteams en content mogelijk dankzij Zendesk</title>
    <link>https://www.zendesk.nl/resources/mediaocean-empowers-better-customer-support-teams-content-zendesk/</link>
    <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
    <dc:creator><![CDATA[stsun]]></dc:creator>
    <guid isPermaLink="true">https://www.zendesk.nl/resources/mediaocean-empowers-better-customer-support-teams-content-zendesk</guid>
    <description>Dankzij de combinatie van traditionele en digitale mediaplatforms stelt Mediaocean bedrijven en brands in staat hun workflow op wereldwijde schaal te beheren.</description>
    
    <content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
    
    <excerpt:encoded><![CDATA[Mediaocean is een reclamebureau en softwarebedrijf, met het hoofdkantoor in New York City. Het bedrijf telt 1000 werknemers die meer dan 80.]]></excerpt:encoded>
    <wp:post_id>201900010</wp:post_id>
    <wp:post_date><![CDATA[2017-12-05 12:00:00]]></wp:post_date>
    <wp:post_date_gmt><![CDATA[2017-12-05 12:00:00]]></wp:post_date_gmt>
    <wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
    <wp:ping_status><![CDATA[closed]]></wp:ping_status>
    <wp:post_name><![CDATA[]]></wp:post_name>
    <wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
    <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
    <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
    <wp:post_type><![CDATA[resource]]></wp:post_type>
    <wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
    <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="customer-support-analyst-reports"><![CDATA[Analyserapporten]]></category>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="best-practices-customer-service"><![CDATA[Klantervaring]]></category>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="customer-service-strategy"><![CDATA[Klantenservicestrategie]]></category>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="customer-support-trends"><![CDATA[Trends en inzichten]]></category>
    
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_linkdex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[article-custom-excerpt]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Mediaocean is een reclamebureau en softwarebedrijf, met het hoofdkantoor in New York City. Het bedrijf telt 1000 werknemers die meer dan 80.]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[thumb-image]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/resources/IDC_library.png]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_focuskw]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_title]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_metadesc]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-noindex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-nofollow]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-adv]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[none]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_sitemap-html-include]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[-]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_canonical]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_redirect]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_opengraph-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_google-plus-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_encloseme]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>

    
    <wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-type]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[6]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-gated]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-gated-success-from-form]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-custom-fields]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[sf-cid]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[7011E000001K3BD]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[event-id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[event-key]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-header-text]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[Mediaocean maakt betere klantenserviceteams en content mogelijk dankzij Zendesk]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-ebook-external-link]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-thumbnail-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/resources/IDC_library.png]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-featured-image-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/resources/IDC_library.png]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-use-featured-image-url-on-template]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-use-featured-image-url-on-template-checkbox-fix]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-download-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/whitepapers/Final%20Mediaocean%20Zendesk%20IDC%20Spotlight%20Paper.pdf]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-infographic-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-video-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-read-time-override]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-teaser-copy]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[<p>Mediaocean is een reclamebureau en softwarebedrijf, met het hoofdkantoor in New York City. Het bedrijf telt 1000 werknemers die meer dan 80.000 klanten bedienen in meer dan 77 markten, waarvoor wereldwijd meer dan $ 140 miljard aan media wordt uitgegeven. Het bedrijf is opgericht in 2012 na een fusie van twee reclametechnologiebedrijven.</p>
<p>Na zijn oprichting heeft Mediaocean 10 leveranciers van klantenservicesoftware beoordeeld voor het beheer van hun wereldwijde supportactiviteiten voordat ze bij het Zendesk Support-platform uitkwamen. Drie jaar later echter verwierf een participatiemaatschappij een meerderheidsbelang in het bedrijf en werd de overstap naar een alternatief platform gemaakt. Toen het nieuwe platform problemen begon te veroorzaken, keerde Mediaocean tot groot genoegen van zowel medewerkers als klanten terug naar de Zendesk-oplossing. Om de voordelen van de nieuwe implementatie van Zendesk in beeld te brengen, sprak IDC met Stephanie Dorman, SVP van Client Services. IDC voorspelt dat Mediaocean in vijf jaar tijd een rendement op zijn investering (ROI) behaalt van 170%, met een terugverdientijd van iets minder dan zes maanden.</p>
]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-body-copy]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[
Dit zijn de <a href="https://zen-marketing-content.s3.amazonaws.com/content/Datasheets/PR-016088%20IDC%20One%20Pagers_Mediaocean%20Spotlight_design_r3.1_as_nl.pdf"> hoogtepunten van het volledige rapport</a> in uw eigen taal.]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-longform-sidebar-quote]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
    
  </item>
  
  <item>
    <title>Schaalbare selfservice-support: op maat gemaakt voor elk bedrijf</title>
    <link>https://www.zendesk.nl/resources/scalable-self-service-support-tailor-made-every-company/</link>
    <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
    <dc:creator><![CDATA[stsun]]></dc:creator>
    <guid isPermaLink="true">https://www.zendesk.nl/resources/scalable-self-service-support-tailor-made-every-company</guid>
    <description>Elk bedrijf is anders. One-size-fits-all is op kwalitatieve selfservice niet van toepassing. Bij Zendesk helpen we bedrijven bij het samenstellen van selfservice-oplossingen die aansluiten op elke behoefte.</description>
    
    <content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
    
    <excerpt:encoded><![CDATA[Het leveren van kwalitatieve, flexibele selfservice is een essentieel onderdeel geworden van wat Zendesk doet.]]></excerpt:encoded>
    <wp:post_id>201900011</wp:post_id>
    <wp:post_date><![CDATA[2019-01-23 12:00:00]]></wp:post_date>
    <wp:post_date_gmt><![CDATA[2019-01-23 12:00:00]]></wp:post_date_gmt>
    <wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
    <wp:ping_status><![CDATA[closed]]></wp:ping_status>
    <wp:post_name><![CDATA[]]></wp:post_name>
    <wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
    <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
    <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
    <wp:post_type><![CDATA[resource]]></wp:post_type>
    <wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
    <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="zendesk-library-collection"><![CDATA[Verzamelingen]]></category>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="zendesk-customer-stories"><![CDATA[verhalen over klantenservice]]></category>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="zendesk-products-guide"><![CDATA[Guide]]></category>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="customer-support-knowledge-base"><![CDATA[Kennisbank]]></category>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="customer-support-channels"><![CDATA[Supportkanalen]]></category>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="library-zendesk-products"><![CDATA[Zendesk-producten]]></category>
    
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_linkdex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[article-custom-excerpt]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Het leveren van kwalitatieve, flexibele selfservice is een essentieel onderdeel geworden van wat Zendesk doet.]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[thumb-image]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/SSS_blog_image-680x360.png]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_focuskw]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_title]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_metadesc]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-noindex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-nofollow]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-adv]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[none]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_sitemap-html-include]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[-]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_canonical]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_redirect]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_opengraph-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_google-plus-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_encloseme]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>

    
    <wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-type]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[6]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-gated]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-gated-success-from-form]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-custom-fields]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[sf-cid]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[7011E000001K1Dg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[event-id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[event-key]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-header-text]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[Schaalbare selfservice-support: op maat gemaakt voor elk bedrijf]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-ebook-external-link]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-thumbnail-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/SSS_blog_image-680x360.png]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-featured-image-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/SSS_blog_image-680x360.png]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-use-featured-image-url-on-template]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-use-featured-image-url-on-template-checkbox-fix]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-download-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-infographic-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-video-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-read-time-override]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-teaser-copy]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[<p>Het leveren van kwalitatieve, flexibele selfservice is een essentieel onderdeel geworden van wat Zendesk doet. Leiders in de sector beseffen dat kwalitatieve selfservice niet alleen een leuke optie is om aan te bieden - het is onmisbaar. Klanten zijn er actief naar op zoek.</p>
<p>Elk bedrijf is anders. One-size-fits-all is op kwalitatieve selfservice niet van toepassing. Bij Zendesk helpen we bedrijven bij het samenstellen van selfservice-oplossingen die aansluiten op elke behoefte. In dit e-boek ziet u hoe Zendesk persoonlijk op maat gemaakte oplossingen heeft geleverd zodat bedrijven zoals Squarespace en Dollar Shave Club hun bedrijfsdoelstellingen effectiever kunnen realiseren.</p>
]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-body-copy]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[<strong>Hier is het e-boek waar u naar op zoek was: <a href="https://zen-marketing-content.s3.amazonaws.com/content/Guide%20Enterprise/Zendesk_Self%20Service-Customer%20Story_D3_nl.pdf" target="_blank">Schaalbare selfservice-support: op maat gemaakt voor elk bedrijf</a>.</strong>]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-longform-sidebar-quote]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
    
  </item>
  
  <item>
    <title>Vier aanbevolen werkwijzen voor de implementatie van optimale selfservice voor klanten</title>
    <link>https://www.zendesk.nl/resources/four-best-practices-implementing-extreme-customer-self-service/</link>
    <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
    <dc:creator><![CDATA[stsun]]></dc:creator>
    <guid isPermaLink="true">https://www.zendesk.nl/resources/four-best-practices-implementing-extreme-customer-self-service</guid>
    <description>Deze gids helpt CRM- en CX-managers een beter inzicht te krijgen in hoe zij bij verscheidene kanalen betere selfservicekansen kunnen creëren voor klanten.</description>
    
    <content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
    
    <excerpt:encoded><![CDATA[Klanten worden steeds autonomer en willen hun zaken zelf afhandelen.]]></excerpt:encoded>
    <wp:post_id>201900012</wp:post_id>
    <wp:post_date><![CDATA[2019-01-03 12:00:00]]></wp:post_date>
    <wp:post_date_gmt><![CDATA[2019-01-03 12:00:00]]></wp:post_date_gmt>
    <wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
    <wp:ping_status><![CDATA[closed]]></wp:ping_status>
    <wp:post_name><![CDATA[]]></wp:post_name>
    <wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
    <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
    <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
    <wp:post_type><![CDATA[resource]]></wp:post_type>
    <wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
    <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="customer-support-analyst-reports"><![CDATA[Analyserapporten]]></category>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="customer-support-analytics"><![CDATA[Analyse]]></category>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="library-gartner"><![CDATA[Gartner]]></category>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="customer-support-trends"><![CDATA[Trends en inzichten]]></category>
    
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_linkdex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[article-custom-excerpt]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Klanten worden steeds autonomer en willen hun zaken zelf afhandelen.]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[thumb-image]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/blog/customer_experience_trends.png]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_focuskw]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_title]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_metadesc]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-noindex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-nofollow]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-adv]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[none]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_sitemap-html-include]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[-]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_canonical]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_redirect]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_opengraph-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_google-plus-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_encloseme]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>

    
    <wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-type]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[6]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-gated]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-gated-success-from-form]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-custom-fields]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[sf-cid]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[7011E000001K05n]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[event-id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[event-key]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-header-text]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[Vier aanbevolen werkwijzen voor de implementatie van optimale selfservice voor klanten]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-ebook-external-link]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-thumbnail-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/blog/customer_experience_trends.png]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-featured-image-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/blog/customer_experience_trends.png]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-use-featured-image-url-on-template]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-use-featured-image-url-on-template-checkbox-fix]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-download-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[https://protect-us.mimecast.com/s/fguGCXDYYZfX7yj7BiV2V5v]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-infographic-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-video-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-read-time-override]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-teaser-copy]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[<p>Klanten worden steeds autonomer en willen hun zaken zelf afhandelen. Daarnaast verschuiven hun verwachtingen wanneer ze via een ander kanaal contact willen leggen. De meeste bedrijven zien het strategische belang in van een geslaagd selfservicesysteem voor klanten. Het valt echter niet mee om de voordelen van een dergelijk systeem aan te tonen. Deze gids helpt CRM- en CX-managers een beter inzicht te krijgen in hoe zij bij verscheidene kanalen betere selfservicekansen kunnen creëren voor klanten.</p>
<p>Door de verschillende klantenservicesystemen te automatiseren, kunt u ervoor zorgen dat uw klanten toegang hebben tot de juiste hulpmiddelen en informatie die zij nodig hebben om hun probleem op te lossen. De handige en efficiënte selfservicesupport van Zendesk geeft klanten het gevoel zelfredzaam te zijn en verbetert tegelijkertijd de algehele ervaring van de klant.</p>
<p><em>Gartner, 'Vier aanbevolen werkwijzen voor de implementatie van optimale selfservice voor klanten', Brian Manusama, Nadine LeBlanc, 27 november 2018</em></p>
]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-body-copy]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-longform-sidebar-quote]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
    
  </item>
  
  <item>
    <title>Interacties optimaliseren om de klantervaring van morgen te bieden</title>
    <link>https://www.zendesk.nl/resources/optimizing-interactions-provide-customer-experience-tomorrow/</link>
    <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
    <dc:creator><![CDATA[stsun]]></dc:creator>
    <guid isPermaLink="true">https://www.zendesk.nl/resources/optimizing-interactions-provide-customer-experience-tomorrow</guid>
    <description>In deze IDC Vendor Spotlight wordt de huidige uitdaging besproken waar bedrijven voor staan om klantenservice te leveren die de verwachtingen van de sector overstijgt.</description>
    
    <content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
    
    <excerpt:encoded><![CDATA[De huidige markt is uiterst concurrerend. Merken strijden om aandacht, in de hoop die aandacht om te zetten in een trouwe klant.]]></excerpt:encoded>
    <wp:post_id>201900013</wp:post_id>
    <wp:post_date><![CDATA[2017-12-05 12:00:00]]></wp:post_date>
    <wp:post_date_gmt><![CDATA[2017-12-05 12:00:00]]></wp:post_date_gmt>
    <wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
    <wp:ping_status><![CDATA[closed]]></wp:ping_status>
    <wp:post_name><![CDATA[]]></wp:post_name>
    <wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
    <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
    <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
    <wp:post_type><![CDATA[resource]]></wp:post_type>
    <wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
    <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="customer-support-analyst-reports"><![CDATA[Analyserapporten]]></category>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="best-practices-customer-service"><![CDATA[Klantervaring]]></category>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="customer-service-strategy"><![CDATA[Klantenservicestrategie]]></category>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="customer-support-trends"><![CDATA[Trends en inzichten]]></category>
    
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_linkdex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[article-custom-excerpt]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[De huidige markt is uiterst concurrerend. Merken strijden om aandacht, in de hoop die aandacht om te zetten in een trouwe klant.]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[thumb-image]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/resources/IDC_library.png]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_focuskw]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_title]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_metadesc]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-noindex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-nofollow]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-adv]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[none]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_sitemap-html-include]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[-]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_canonical]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_redirect]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_opengraph-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_google-plus-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_encloseme]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>

    
    <wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-type]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[6]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-gated]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-gated-success-from-form]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-custom-fields]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[sf-cid]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[7011E000001K1or]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[event-id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[event-key]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-header-text]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[Interacties optimaliseren om de klantervaring van morgen te bieden]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-ebook-external-link]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-thumbnail-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/resources/IDC_library.png]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-featured-image-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/resources/IDC_library.png]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-use-featured-image-url-on-template]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-use-featured-image-url-on-template-checkbox-fix]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-download-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/resources/IDC-vendor-spotlight-dec2018.pdf]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-infographic-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-video-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-read-time-override]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-teaser-copy]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[<p>De huidige markt is uiterst concurrerend. Merken strijden om aandacht, in de hoop die aandacht om te zetten in een trouwe klant. Maar te veel bedrijven zijn niet in staat een langdurige relatie op te bouwen die in een trouwe klant resulteert omdat de klant een slechte ervaring heeft gehad. </p>
<p>Om concurrerend te blijven, moeten merken aantrekkelijke geïntegreerde klantervaringen creëren die blijven evolueren en de wrijving tussen bedrijf en klant gedurende de levensduur van de relatie verminderen. </p>
<p>In deze IDC Vendor Spotlight wordt de huidige uitdaging besproken waar organisaties mee te maken krijgen bij het leveren van een onderscheidende klantenservice-ervaring en het potentieel van technologie om de klantenservice-ervaring te verbeteren. </p>
]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-body-copy]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[

Dit zijn de <a href="https://zen-marketing-content.s3.amazonaws.com/content/PR-016088%20IDC%20One%20Pagers_IDC%20Vendor_design_r3.1_as_nl.pdf">hoogtepunten van het volledige rapport</a> in uw eigen taal.
]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-longform-sidebar-quote]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
    
  </item>
  
  <item>
    <title>Zendesk Benchmark: gids over trends op het gebied van klantervaring</title>
    <link>https://www.zendesk.nl/resources/zendesk-customer-experience-trends-how-to-guide/</link>
    <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
    <dc:creator><![CDATA[stsun]]></dc:creator>
    <guid isPermaLink="true">https://www.zendesk.nl/resources/zendesk-customer-experience-trends-how-to-guide</guid>
    <description>Aan de hand van deze gids, een aanvulling op ons rapport 'Zendesk-trends op het gebied van klantervaring 2019', krijgt u meer grip op de opkomende trends op het gebied van klantenservice.</description>
    
    <content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
    
    <excerpt:encoded><![CDATA[Uw klanten vergelijken u met de beste klantervaring die ze ooit hebben gehad - elke keer weer.]]></excerpt:encoded>
    <wp:post_id>201900014</wp:post_id>
    <wp:post_date><![CDATA[2019-02-18 12:00:00]]></wp:post_date>
    <wp:post_date_gmt><![CDATA[2019-02-18 12:00:00]]></wp:post_date_gmt>
    <wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
    <wp:ping_status><![CDATA[closed]]></wp:ping_status>
    <wp:post_name><![CDATA[]]></wp:post_name>
    <wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
    <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
    <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
    <wp:post_type><![CDATA[resource]]></wp:post_type>
    <wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
    <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="customer-support-analyst-reports"><![CDATA[Analyserapporten]]></category>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="best-practices-customer-service"><![CDATA[Klantervaring]]></category>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="customer-service-strategy"><![CDATA[Klantenservicestrategie]]></category>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="customer-support-trends"><![CDATA[Trends en inzichten]]></category>
    
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_linkdex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[article-custom-excerpt]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Uw klanten vergelijken u met de beste klantervaring die ze ooit hebben gehad - elke keer weer.]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[thumb-image]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[https://zen-marketing-content.s3.amazonaws.com/content/Zendesk%20Enterprise_DigitalNatives_SocialAssets_notext-01.jpg]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_focuskw]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_title]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_metadesc]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-noindex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-nofollow]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-adv]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[none]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_sitemap-html-include]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[-]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_canonical]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_redirect]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_opengraph-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_google-plus-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_encloseme]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>

    
    <wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-type]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[6]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-gated]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-gated-success-from-form]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-custom-fields]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[sf-cid]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[7011E000001K2aW]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[event-id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[event-key]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-header-text]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[Zendesk Benchmark: gids over trends op het gebied van klantervaring]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-ebook-external-link]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-thumbnail-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[https://zen-marketing-content.s3.amazonaws.com/content/Zendesk%20Enterprise_DigitalNatives_SocialAssets_notext-01.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-featured-image-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[https://zen-marketing-content.s3.amazonaws.com/content/Zendesk%20Enterprise_DigitalNatives_SocialAssets_notext-01.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-use-featured-image-url-on-template]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-use-featured-image-url-on-template-checkbox-fix]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-download-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-infographic-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-video-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-read-time-override]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-teaser-copy]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[<p>Uw klanten vergelijken u met de beste klantervaring die ze ooit hebben gehad - elke keer weer. Dit is een onweerlegbare waarheid met verstrekkende gevolgen voor uw bedrijf, ongeacht in welke bedrijfstak u actief bent of de omvang van uw bedrijf. </p>
<p>Met Zendesk Benchmark, onze data-index van 45.000 bedrijven die gebruikmaken van Zendesk, hebben we onderzocht hoe topbedrijven grip krijgen op hun klantenservice om te bepalen wat leiders onderscheidt van de rest. </p>
<p>Met deze gids, een aanvulling op ons rapport 'Zendesk-trends op het gebied van klantervaring 2019', bieden wij u:</p>
<ul>
<li>Vijf stappen naar volledige beheersing van omnichannel support</li>
<li>Het belang van het bouwen met een open platform en het prioriteren van gekoppelde klantgegevens</li>
<li>Hoe u proactief met klanten in contact kunt komen</li>
<li>Welke taken u moet delegeren aan bots</li>
<li>De rol van een hoogwaardige cultuur en hoogwaardige tools in een succesvol supportteam</li>
</ul>]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-body-copy]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[Bedankt dat u onze proceduregids met trends op het gebied van klantervaring 2019 hebt gedownload. <a href="https://zen-marketing-content.s3.amazonaws.com/content/The_Zendesk_Customer_Experience_Trends_2019_How-To_Guide_NL.pdf" target="_blank">Lees het volledige rapport hier.</a>]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-longform-sidebar-quote]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
    
  </item>
  
  <item>
    <title>Zendesk Benchmark: trends op het gebied van klantervaring 2019</title>
    <link>https://www.zendesk.nl/resources/zendesk-benchmark-customer-experience-trends/</link>
    <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
    <dc:creator><![CDATA[stsun]]></dc:creator>
    <guid isPermaLink="true">https://www.zendesk.nl/resources/zendesk-benchmark-customer-experience-trends</guid>
    <description>Met Zendesk Benchmark hebben we onderzocht hoe topbedrijven klantenservice aanpakken om te bepalen wat leiders onderscheidt van de rest.</description>
    
    <content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
    
    <excerpt:encoded><![CDATA[Ontvang hier uw eigen rapportkaart met uw klantenserviceperformance.]]></excerpt:encoded>
    <wp:post_id>201900015</wp:post_id>
    <wp:post_date><![CDATA[2019-02-18 12:00:00]]></wp:post_date>
    <wp:post_date_gmt><![CDATA[2019-02-18 12:00:00]]></wp:post_date_gmt>
    <wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
    <wp:ping_status><![CDATA[closed]]></wp:ping_status>
    <wp:post_name><![CDATA[]]></wp:post_name>
    <wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
    <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
    <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
    <wp:post_type><![CDATA[resource]]></wp:post_type>
    <wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
    <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="customer-support-analyst-reports"><![CDATA[Analyserapporten]]></category>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="best-practices-customer-service"><![CDATA[Klantervaring]]></category>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="customer-service-strategy"><![CDATA[Klantenservicestrategie]]></category>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="customer-support-trends"><![CDATA[Trends en inzichten]]></category>
    
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_linkdex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[article-custom-excerpt]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Ontvang hier uw eigen rapportkaart met uw klantenserviceperformance.]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[thumb-image]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[https://zen-marketing-content.s3.amazonaws.com/content/Zendesk%20Enterprise_Digital%20Transformation_SocialAssets_notext-01.jpg]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_focuskw]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_title]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_metadesc]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-noindex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-nofollow]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-adv]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[none]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_sitemap-html-include]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[-]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_canonical]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_redirect]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_opengraph-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_google-plus-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_encloseme]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>

    
    <wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-type]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[6]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-gated]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-gated-success-from-form]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-custom-fields]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[sf-cid]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[7011E000001K2Zd]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[event-id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[event-key]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-header-text]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[Zendesk Benchmark: trends op het gebied van klantervaring 2019]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-ebook-external-link]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-thumbnail-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[https://zen-marketing-content.s3.amazonaws.com/content/Zendesk%20Enterprise_Digital%20Transformation_SocialAssets_notext-01.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-featured-image-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[https://zen-marketing-content.s3.amazonaws.com/content/Zendesk%20Enterprise_Digital%20Transformation_SocialAssets_notext-01.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-use-featured-image-url-on-template]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-use-featured-image-url-on-template-checkbox-fix]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-download-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-infographic-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-video-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-read-time-override]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-teaser-copy]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[<p><strong>Ontvang <a href="https://www.zendesk.nl/customer-experience-trends/#scorecard" target="_blank">hier</a> uw eigen rapportkaart met uw klantenserviceperformance</strong><br>
</p>
<p>Uw klanten vergelijken u met de beste klantervaring die ze ooit hebben gehad - elke keer weer. Dit is een onweerlegbare waarheid met verstrekkende gevolgen voor uw bedrijf, ongeacht in welke bedrijfstak u actief bent of de omvang van uw bedrijf. </p>
<p>Met Zendesk Benchmark, onze data-index van 45.000 bedrijven die gebruikmaken van Zendesk, hebben we onderzocht hoe topbedrijven grip krijgen op hun klantenservice om te bepalen wat leiders onderscheidt van de rest.</p>
<p>Enkele inzichten:</p>
<ul>
<li>Klanten verwachten nu al naadloze, volledig geïntegreerde omnichannel support</li>
<li>Door support te zien als een open en flexibel platform dat wordt aangedreven door gekoppelde klantgegevens, kunnen bedrijven betere ervaringen creëren</li>
<li>Klanten willen proactieve betrokkenheid, maar bedrijven bieden dat nog niet aan</li>
<li>Bij de beste supportteams is kunstmatige intelligentie al de drijvende kracht achter goede klantervaringen</li>
<li>De juiste cultuur, het juiste proces en de juiste tools zijn onmisbare ingrediënten voor succes </li>
</ul>
]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-body-copy]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[Bedankt dat u onze gids met trends op het gebied van klantervaring 2019 hebt gedownload. <a href="https://zen-marketing-content.s3.amazonaws.com/content/The_Zendesk_Customer_Experience_Trends_2019_NL.pdf" target="_blank">Lees het volledige rapport hier.</a>]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-longform-sidebar-quote]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
    
  </item>
  
  <item>
    <title>Klanttevredenheidsonderzoeken in Zendesk Support</title>
    <link>https://www.zendesk.nl/resources/customer-satisfaction-surveys-zendesk-support/</link>
    <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
    <dc:creator><![CDATA[stsun]]></dc:creator>
    <guid isPermaLink="true">https://www.zendesk.nl/resources/customer-satisfaction-surveys-zendesk-support</guid>
    <description>Ontdek hoe u door klanten een eenvoudige vraag te stellen belangrijke verbeteringen kunt aanbrengen en inzicht krijgt in de gezondheid van uw supportorganisatie.</description>
    
    <content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
    
    <excerpt:encoded><![CDATA[Met klanttevredenheidsonderzoeken verzamelt u feedback van uw klanten.]]></excerpt:encoded>
    <wp:post_id>201900016</wp:post_id>
    <wp:post_date><![CDATA[2017-10-23 12:00:00]]></wp:post_date>
    <wp:post_date_gmt><![CDATA[2017-10-23 12:00:00]]></wp:post_date_gmt>
    <wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
    <wp:ping_status><![CDATA[closed]]></wp:ping_status>
    <wp:post_name><![CDATA[]]></wp:post_name>
    <wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
    <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
    <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
    <wp:post_type><![CDATA[resource]]></wp:post_type>
    <wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
    <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="library-customer-service-management"><![CDATA[klantenservicebeheer]]></category>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="support-operations"><![CDATA[Supportactiviteiten]]></category>
    
    <category domain="filter_tag" nicename="customer-support-technology"><![CDATA[Technologie]]></category>
    
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_linkdex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[article-custom-excerpt]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Met klanttevredenheidsonderzoeken verzamelt u feedback van uw klanten.]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[thumb-image]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_focuskw]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_title]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_metadesc]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-noindex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-nofollow]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-adv]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[none]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_sitemap-html-include]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[-]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_canonical]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_redirect]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_opengraph-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_google-plus-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_encloseme]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>

    
    <wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-type]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-gated]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-gated-success-from-form]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-custom-fields]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[sf-cid]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[event-id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[event-key]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-header-text]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[Klanttevredenheidsonderzoeken in Zendesk Support]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-ebook-external-link]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-thumbnail-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-featured-image-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-use-featured-image-url-on-template]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-use-featured-image-url-on-template-checkbox-fix]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-download-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-infographic-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-video-url]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-read-time-override]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-teaser-copy]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[<p>Met klanttevredenheidsonderzoeken verzamelt u feedback van uw klanten. Ontdek hoe u door klanten een eenvoudige vraag te stellen belangrijke verbeteringen kunt aanbrengen en inzicht krijgt in de gezondheid van uw supportorganisatie. </p>
<h3>Meer informatie over <a href="https://support.zendesk.com/hc/en-us/community/posts/220097067-Zendesk-on-Zendesk-How-we-manage-customer-satisfaction-surveys-and-ratings" target="_blank">Klanttevredenheidsonderzoeken in Zendesk Support</a>
</h3>
<p><script src="https://fast.wistia.com/embed/medias/mqjrsbi6nx.jsonp" async=""></script><script src="https://fast.wistia.com/assets/external/E-v1.js" async=""></script></p>
<div class="wistia_responsive_padding" style="padding:56.25% 0 0 0;position:relative;">
<div class="wistia_responsive_wrapper" style="height:100%;left:0;position:absolute;top:0;width:100%;">
<div class="wistia_embed wistia_async_mqjrsbi6nx videoFoam=true" style="height:100%;width:100%"> </div>
</div>
</div>
]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-body-copy]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[resource-longform-sidebar-quote]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
    
  </item>
  
  <item>
    <title>De 3 belangrijkste voordelen van een sandbox</title>
    <link>https://www.zendesk.nl/blog/top-3-benefits-sandbox/</link>
    <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
    <dc:creator><![CDATA[stsun]]></dc:creator>
    <guid isPermaLink="true">https://www.zendesk.nl/blog/top-3-benefits-sandbox</guid>
    <description>Ontwikkelaars werken al sinds de jaren '70 met sandboxes. Toen en nu kunnen zij met deze gecontroleerde computeromgevingen vrij experimenteren, zonder gevolgen voor live computernetwerken.</description>
    
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Dus u wilt uw workflowregels wijzigen, zodat tickets worden doorgestuurd en medewerkers op de hoogte worden gesteld van nieuwe tickets. En in het eerste uur na de implementatie stuurt u de CEO duizend (1000) meldingen over aan hem toegewezen tickets. Om middernacht. </p>
<p>Oeps. Had maar een sandbox gebruikt.</p>
<p>Ontwikkelaars werken al sinds het prille begin van internet in de jaren '70 in sandboxes. Toen en nu kunnen ontwikkelaars met deze gecontroleerde computeromgevingen vrij experimenteren, zonder risico's en gevolgen voor live computernetwerken. In het licht van de lancering van Zendesk Premium Sandbox zijn er drie belangrijke manieren waarop het gebruik van een sandbox kan leiden tot een beter product en efficiënter werkende agenten. </p>
<h2>Wees creatief zonder nare gevolgen</h2>
<p>Voor ontwikkelaars en technici <a href="https://www.zendesk.nl/blog/happier-agents-go-flow/" target="_blank">staat creativiteit gelijk aan het oplossen van problemen</a>. Met een sandbox kunnen ontwikkelaars dingen uitproberen en fouten maken. Aangezien een sandbox geen productieomgeving is, kunnen ze experimenteren en oefenen, zonder bang te hoeven zijn voor nare gevolgen. Creativiteit krijgt de ruimte als je vrij bent om ideeën uit te proberen en te experimenteren, in de wetenschap dat er geen gevaren of gevolgen zijn.</p>
<p>Een dergelijke ruimte is van cruciaal belang voor <a href="https://www.zendesk.nl/blog/keep-knowledge-base-healthy-newest-innovations/" target="_blank">innovatie</a>. Ideeën live testen? Niet de juiste manier. Agenten kijken u aan en zeggen, "Ik heb drie minuten tijd. Ik kan dit nu niet voor je testen. Ik heb een achterstand aan tickets. Je app werkt niet goed en we gaan 'm niet gebruiken."</p>
<p>In een sandbox maakt het niet uit als er per ongeluk duizend e-mails worden verzonden. Omdat het om een testmail gaat, hoeft niemand in het bedrijf een crisis op te lossen en uw reputatie bij uw klanten zal er ook niet onder lijden. </p>
<h2>Doe alsof u uw eigen eindgebruiker bent</h2>
<p>Een kritische vraag is altijd: Hoe ervaart de eindgebruiker dit? Wat vindt de eindgebruiker ervan? Als u dat niet weet, is dat een probleem. </p>
<p>Wanneer u werkt met integraties van derden, moet u er even voor gaan zitten en uw best doen om ermee om te gaan zoals een agent dat zou doen. </p>
<p>Zet een productieomgeving op en gebruik vervolgens een nepmailadres. Het doel is om van alles de volledige workflow te zien, om agenten in staat te stellen de volledige workflow te laten doorlopen en de resultaten ervan te zien. U, als ontwikkelaar, moet doen alsof u een eindgebruiker bent, zodat de agenten vervolgens hetzelfde kunnen doen, door dingen de sandbox in te sturen en te zien hoe de eindgebruiker het ervaart.</p>
<p>Hoe krijgen de eindgebruikers de e-mails? Hoe ziet de indeling van de e-mail eruit? Welke gegevens zijn erin opgenomen? U hebt een volledige testomgeving van 360 graden waarbij u iedereen in de keten kunt zijn. </p>
<p>Maak aantekeningen. Kijk waar mensen naar kijken. Kijk hoe ze zich door tickets werken. Doe ook alsof u een klant bent. Merk hoe die interactie aanvoelt op basis van al die gegevens.</p>
<p>In de sandbox bent u de eindgebruiker van uw eigen systeem. </p>
<h2>Configureer apps zorgvuldig, meteen de eerste keer</h2>
<p>De kans is groot dat u bekend bent met het volgende scenario: er wordt een app uitgebracht. Twee weken later komt de feedback binnen: "Onze agenten hebben er een hekel aan." Wat blijkt? Enkele managers en technici bleken de handen ineen te hebben geslagen en hebben iets ontworpen dat bijvoorbeeld prioriteit geeft aan e-mail in de gekozen indeling van de app. Wat is het probleem? De agenten willen het e-mailadres van de klant helemaal niet zien. Ze willen eerst de bestelling zien die de klant plaatst.</p>
<p>Zulke fouten zijn onvermijdelijk als toepassingen niet in een sandbox worden getest. </p>
<p>Mensen vergeten soms dat de sandbox de gegevens bevat. Als u toepassingen voor uw agenten maakt, geeft de sandbox aan hoe u dingen moet indelen op een manier die voor agenten handig is. Bied de gegevens die agenten echt nodig hebben eerst aan. Als het ticket over bestellingen gaat, toon dan eerst de bestellingen. Als het ticket over een terugbetaling gaat, toon dan eerst de gegevens over de terugbetaling. Met Zendesk Premium Sandbox kunt u enkele van deze indelingen testen. De agent kan er dan opnieuw naar kijken en zeggen "Nee, dat moet bovenaan staan. En dit moet hier staan." </p>
<p>Als ontwikkelaars het tegenovergestelde doen en zeggen: "Ik heb dit voor je gemaakt. Is dit zo goed?", loopt u een groot risico. Als een app die in productie is genomen niet goed werkt voor agenten, gaan ze er niet mee aan de slag, omdat ze het veel te druk hebben met het oplossen van problemen. Met een sandbox kunt u agenten gerust laten experimenteren en kunt u kijken hoe ze een app gebruiken.</p>
<p>De voordelen van een sandbox komen hierop neer: het is een omgeving waarin u uw agenten kunt trainen en app-ontwikkelaars en externe integrators dingen kunt laten testen. Tegelijkertijd testen uw agenten ook het ontwerp van de gebruikerservaring en proberen ze een idee te krijgen van hoe alles gemakkelijk en zo soepel mogelijk te verwerken is.</p>
<h3>Klik <a href="https://www.zendesk.nl/support/premium-sandbox/" target="_blank">hier</a> voor meer informatie over de drie niveaus van het aanbod.</h3>
]]></content:encoded>
    
    <excerpt:encoded><![CDATA[Dus u wilt uw workflowregels wijzigen, zodat tickets worden doorgestuurd en medewerkers op de hoogte worden gesteld van nieuwe tickets.]]></excerpt:encoded>
    <wp:post_id>201900017</wp:post_id>
    <wp:post_date><![CDATA[2019-02-05 12:00:00]]></wp:post_date>
    <wp:post_date_gmt><![CDATA[2019-02-05 12:00:00]]></wp:post_date_gmt>
    <wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
    <wp:ping_status><![CDATA[closed]]></wp:ping_status>
    <wp:post_name><![CDATA[]]></wp:post_name>
    <wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
    <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
    <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
    <wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
    <wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
    <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
    
    <category domain="filter_tag_blog" nicename="news-all"><![CDATA[Nieuws]]></category>
    
    <category domain="post_tag" nicename="news-all"><![CDATA[Nieuws]]></category>
    
    <category domain="filter_tag_blog" nicename="best-practices-operations"><![CDATA[Operations]]></category>
    
    <category domain="post_tag" nicename="best-practices-operations"><![CDATA[Operations]]></category>
    
    <category domain="filter_tag_blog" nicename="zendesk-products"><![CDATA[Zendesk-producten]]></category>
    
    <category domain="post_tag" nicename="zendesk-products"><![CDATA[Zendesk-producten]]></category>
    
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_linkdex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[article-custom-excerpt]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Dus u wilt uw workflowregels wijzigen, zodat tickets worden doorgestuurd en medewerkers op de hoogte worden gesteld van nieuwe tickets.]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[thumb-image]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[https://zen-marketing-content.s3.amazonaws.com/content/sandbox.png]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_focuskw]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_title]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_metadesc]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Ontwikkelaars werken al sinds de jaren '70 met sandboxes. Toen en nu kunnen zij met deze gecontroleerde computeromgevingen vrij experimenteren, zonder gevolgen voor live computernetwerken.]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-noindex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-nofollow]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-adv]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[none]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_sitemap-html-include]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[-]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_canonical]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_redirect]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_opengraph-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_google-plus-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_encloseme]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>

    
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[featured-caption]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[featured-image]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[https://zen-marketing-content.s3.amazonaws.com/content/sandbox.png]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[featured-video]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[author-override]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Skip Moore ]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[author-override-twitter]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[author-override-title]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Senior Manager, global development services]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-segment]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-order]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-tile]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-img]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-heading]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-heading-color]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-heading-size]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-subheading]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-subheading-color]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-subheading-size]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-buttons]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;a:3:{s:23:"home-sticky-button-type";s:10:"";s:23:"home-sticky-button-text";s:0:"";s:22:"home-sticky-button-url";s:0:"";]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-css]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;a:3:{s:23:"home-sticky-button-type";s:10:"";s:23:"home-sticky-button-text";s:0:"";s:22:"home-sticky-button-url";s:0:"";]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-section]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-section-header]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-enable]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-enable-checkbox-fix]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-url]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-img]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-headline]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-subheadline]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-button-text]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-section-spacer1]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-main-page-disable]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-main-page-disable-checkbox-fix]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-section-spacer2]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    
  </item>
  
  <item>
    <title>Hoe u een VIP-klant nooit laat wachten</title>
    <link>https://www.zendesk.nl/blog/never-make-vip-customer-wait/</link>
    <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
    <dc:creator><![CDATA[stsun]]></dc:creator>
    <guid isPermaLink="true">https://www.zendesk.nl/blog/never-make-vip-customer-wait</guid>
    <description>Voor de meeste bedrijven is 24/7-support gewoonweg geen optie. Dus wat gebeurt er als een VIP-klant buiten kantoortijd een vraag heeft?</description>
    
    <content:encoded><![CDATA[
<p><em>U bent een drukke supportmanager met een team om te managen en KPI's die u moet halen. 'Up and to the right' is een serie met eenvoudige, bruikbare tips die u direct kunt toepassen om uw doelen te realiseren.</em></p>
<p>Voor de meeste bedrijven is 24/7-support gewoonweg geen optie. Dus wat gebeurt er als een VIP-klant buiten kantoortijd een vraag heeft en u contact moet opnemen met een technicus die niet op kantoor is?</p>
<p><strong>Misschien</strong> dat u het zich niet kunt veroorloven de hele dag door supportmedewerkers te hebben klaarzitten, elke dag weer. Maar u kunt het zich <strong>ook</strong> niet veroorloven uw belangrijkste klanten teleur te stellen. </p>
<p>De oplossing ligt erin de tijd te nemen om uw supportinfrastructuur op dit soort scenario's af te stemmen. U hoeft een ticket niet het hele weekend ongeopend te laten, maar kunt het automatisch naar een speciale wachtrij laten doorsturen en een e-mailmelding naar de telefoon van uw technicus laten sturen. En als die niet tijdig op het ticket reageert, kan het ticket automatisch worden geëscaleerd, zodat iemand anders de taak kan oppakken. Dit kan allemaal met enkele handige functionele snufjes: triggers en automatiseringen.</p>
<p>Veel supportmanagers zijn al bekend met triggers en automatiseringen. Maar hoeveel van u hebben onderzocht wat deze krachtige functies kunnen doen om het leven van u en uw team nog gemakkelijker te maken?</p>
<p><strong>Wacht, hoe heten ze ook alweer?</strong><br> <a href="https://support.zendesk.com/hc/en-us/articles/203662246-About-triggers-and-how-they-work" title="triggers" target="_blank">Triggers</a> en <a href="https://support.zendesk.com/hc/en-us/articles/203662236-About-automations-and-how-they-work" title="automatiseringen" target="_blank">automatiseringen</a> zijn in een notendop allebei bedrijfsregels waarmee zelfstandig ticketacties worden uitgevoerd. <a href="https://support.zendesk.com/hc/en-us/articles/203660246-Automations-vs-Triggers-When-To-Use-What" title="Wat is het verschil eigenlijk tussen die twee functies?" target="_blank">En wat is het verschil tussen deze twee functies?</a> Triggers gaan meteen aan de slag nadat een ticket is bijgewerkt, terwijl bij automatiseringen meestal een tijdvertragende component is betrokken.</p>
<p>Dit is een handige vergelijking: wilt u een e-mailmelding verzenden naar een groep nadat er een ticket aan hen is toegewezen? Een trigger kan dat doen. Wilt u dat er een andere melding naar diezelfde groep gaat als zij het ticket niet hebben bijgewerkt nadat er een dag is verstreken? Dat is een automatisering! Deze bedrijfsregels kunnen basistaken en administratieve taken voor uw team automatiseren, zodat uw agenten zich kunnen concentreren op wat echt belangrijk is - klanten helpen.</p>
<p><strong>Waar te beginnen?</strong><br>
Automatiseringen en triggers kunnen al heel snel erg ingewikkeld worden. Maar u hoeft niet te denken dat u meteen het diepe in moet springen om automatisering en triggers te maken. Het is al heel wat als u in de gaten hebt voor welke procesonderdelen u automatiseringen en triggers wilt maken.</p>
<p>Als oefening kunt u uw team vragen op te schrijven hoe zij vinden dat het ticketproces op dit moment functioneert. Stel uw medewerkers vervolgens enkele vragen, bijvoorbeeld of er ticketvelden ontbreken. Zijn er tags die zouden moeten worden toegevoegd om het zoeken of maken van rapportages te vergemakkelijken? Aan de hand van de antwoorden kunt u bepalen waar triggers en automatiseringen nuttig werk voor u kunnen doen.</p>
<p>Wanneer u eenmaal een potentieel automatiseringsproces hebt geïdentificeerd, is het natuurlijk ook belangrijk om u af te vragen: moet dit procesonderdeel daadwerkelijk worden geautomatiseerd? Als het antwoord alleen maar 'misschien' is, begin dan zonder de geautomatiseerde oplossing. U kunt het later altijd alsnog toevoegen.</p>
<p><strong>In het diepe</strong><br>
Als u ervaring hebt met het instellen van triggers en automatiseringen, maar nog steeds niet precies weet hoe nuttig ze voor uw workflow zijn, hebben wij enkele suggesties voor u.</p>
<p>Dit zijn enkele nuttige suggesties uit onze Zen U-serie: <strong><a href="https://support.zendesk.com/hc/en-us/community/posts/203458316-Zen-U-trigger-tips" title="Tips van Zendesk voor triggers en automatiseringen" target="_blank">Tips van Zendesk voor triggers en automatiseringen</a></strong></p>
<p>En deze komen rechtstreeks van onze <a href="https://support.zendesk.com/hc/en-us/community/posts/203458516-Community-tips-using-triggers" title="gebruikersgemeenschap" target="_blank">gebruikersgemeenschap</a>. </p>
<p>Met triggers en automatiseringen kunt u op diverse manieren de interactie met tickets beïnvloeden. Ze kunnen veel voor u betekenen!</p>
<p><strong>Op zoek naar nog meer manieren om met moeilijke klantenservicescenario's om te gaan? Lees<a href="https://www.zendesk.nl/resources/dealing-with-difficult-customer-tickets/" title=" The Mysterious Case of Ticket X"> Het mysterieuze geval van ticket X</a></strong></p>
]]></content:encoded>
    
    <excerpt:encoded><![CDATA[U bent een drukke supportmanager met een team om te managen en KPI's die u moet halen.]]></excerpt:encoded>
    <wp:post_id>201900018</wp:post_id>
    <wp:post_date><![CDATA[2017-04-10 12:00:00]]></wp:post_date>
    <wp:post_date_gmt><![CDATA[2017-04-10 12:00:00]]></wp:post_date_gmt>
    <wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
    <wp:ping_status><![CDATA[closed]]></wp:ping_status>
    <wp:post_name><![CDATA[]]></wp:post_name>
    <wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
    <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
    <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
    <wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
    <wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
    <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
    
    <category domain="filter_tag_blog" nicename="customer-service-leadership"><![CDATA[Leiderschap in klantenservice]]></category>
    
    <category domain="post_tag" nicename="customer-service-leadership"><![CDATA[Leiderschap in klantenservice]]></category>
    
    <category domain="filter_tag_blog" nicename="best-practices-operations"><![CDATA[Operations]]></category>
    
    <category domain="post_tag" nicename="best-practices-operations"><![CDATA[Operations]]></category>
    
    <category domain="filter_tag_blog" nicename="zendesk-support"><![CDATA[Support]]></category>
    
    <category domain="post_tag" nicename="zendesk-support"><![CDATA[Support]]></category>
    
    <category domain="filter_tag_blog" nicename="zendesk-products"><![CDATA[Zendesk-producten]]></category>
    
    <category domain="post_tag" nicename="zendesk-products"><![CDATA[Zendesk-producten]]></category>
    
    <category domain="filter_tag_blog" nicename="zendesk-tips-all"><![CDATA[Tips van Zendesk]]></category>
    
    <category domain="post_tag" nicename="zendesk-tips-all"><![CDATA[Tips van Zendesk]]></category>
    
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_linkdex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[article-custom-excerpt]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[U bent een drukke supportmanager met een team om te managen en KPI's die u moet halen.]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[thumb-image]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/blog/up_and_to_the_right.jpg]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_focuskw]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_title]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_metadesc]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Voor de meeste bedrijven is 24/7-support gewoonweg geen optie. Dus wat gebeurt er als een VIP-klant buiten kantoortijd een vraag heeft?]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-noindex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-nofollow]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-adv]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[none]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_sitemap-html-include]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[-]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_canonical]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_redirect]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_opengraph-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_google-plus-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_encloseme]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>

    
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[featured-caption]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[featured-image]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/blog/up_and_to_the_right.jpg]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[featured-video]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[author-override]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Trent Mendez ]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[author-override-twitter]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[author-override-title]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-segment]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-order]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-tile]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-img]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-heading]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-heading-color]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-heading-size]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-subheading]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-subheading-color]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-subheading-size]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-buttons]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;a:3:{s:23:"home-sticky-button-type";s:10:"";s:23:"home-sticky-button-text";s:0:"";s:22:"home-sticky-button-url";s:0:"";]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-css]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;a:3:{s:23:"home-sticky-button-type";s:10:"";s:23:"home-sticky-button-text";s:0:"";s:22:"home-sticky-button-url";s:0:"";]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-section]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-section-header]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-enable]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-enable-checkbox-fix]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-url]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-img]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-headline]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-subheadline]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-button-text]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-section-spacer1]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-main-page-disable]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-main-page-disable-checkbox-fix]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-section-spacer2]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    
  </item>
  
  <item>
    <title>De verandering die kunstmatige intelligentie teweegbrengt in de manier waarop klantenserviceteams werken</title>
    <link>https://www.zendesk.nl/blog/ai-will-transform-customer-service-teams-work/</link>
    <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
    <dc:creator><![CDATA[stsun]]></dc:creator>
    <guid isPermaLink="true">https://www.zendesk.nl/blog/ai-will-transform-customer-service-teams-work</guid>
    <description></description>
    
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Visionairs op het gebied van kunstmatige intelligentie en klantenservice voorzien ingrijpende veranderingen, waarvan het <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Tipping_point_(sociology)" target="_blank">omslagpunt</a> al over een paar jaar plaatsvindt. Als de voorspellingen van deze deskundigen — Zendesk-partners Rick Nucci van <a href="http://www.getguru.com" target="_blank">Guru</a>, Mike Murchison van <a href="https://ada.support/" target="_blank">Ada</a> en Mikhail Naumov van <a href="http://digitalgenius.com" target="_blank">DigitalGenius</a> — uitkomen, zal kunstmatige intelligentie de werkwijzen van klantenserviceteams dermate beïnvloeden dat deze technologie enorme gevolgen zal hebben voor bedrijven over de gehele wereld.</p>
<p>"Klanten verwachten meer communicatiekanalen, meer beschikbaarheid, meer talen en een snellere, betere service", vertelt Naumov, auteur van <em><a href="https://www.digitalgenius.com/book2018/" target="_blank">AI Is My Friend</a></em>. "Bedrijven zijn op zoek naar manieren om technologie toe te passen om gelijke tred te houden met de steeds hogere <a href="https://www.zendesk.nl/resources/artificial-intelligence-customer-experience-infographic/" target="_blank">verwachtingen</a> van klanten."</p>
<p>En volgens Naumov, Murchison en Nucci is dit slechts het begin. Hieronder leest u welke trends deze deskundigen de komende paar jaar verwachten te zien.</p>
<h2>Kunstmatige intelligentie zorgt voor een hernieuwde focus op het menselijke element</h2>
<p>Dankzij kunstmatige intelligentie krijgen <a href="https://www.zendesk.nl/blog/artificial-intelligence-customer-service-agents/" target="_blank">agenten</a> meer tijd om een exclusieve service te leveren, licht Nucci toe. "De beste bedrijven zullen beseffen dat een goede service echt het verschil maakt", vertelt hij. "Er ligt een enorme nadruk op het menselijke aspect van de klantenservice en bedrijven willen dat klantenservicemedewerkers hun klanten een geweldige ervaring bieden. Op een dag zullen we terugkijken en ons verbazen over hoezeer het werk van een klantenservicemedewerker is veranderd ten opzichte van nog maar vijf jaar daarvoor. Nucci staat hier niet alleen in: <a href="https://www.zendesk.nl/support/webinar/how-dollar-shave-club-implemented-ai-with-zendesk/" target="_blank">bedrijven hebben al verklaard </a>dat kunstmatige intelligentie hen helpt <a href="https://www.zendesk.nl/resources/artificial-intelligence-customer-experience-infographic/" target="_blank">tijd</a> te besparen. Dit is een voordeel dat zowel voortkomt uit automatisering als uit een verbeterde <a href="https://www.zendesk.nl/blog/ai-knowledge-base/" target="_blank">kennisbank</a>.</p>
<h2>Automatisering is een goed begin</h2>
<p>Bedrijven beginnen het verband te zien tussen automatisering — bijvoorbeeld een chatbot waardoor klanten een selfservicepagina kunnen raadplegen waarop algemene vragen worden beantwoord — en verbeterde klantenserviceresultaten. "Als klantgerichte bedrijven op zoek zijn naar nieuwe klantervaringssoftware, vragen ze zich vooral af hoe ze de wachttijden kunnen verkorten en een kwalitatieve service kunnen leveren. Ook willen ze de tijd tot de oplossing verkorten", aldus Murchison. "Het gaat met name om de ervaring van de klant, niet zozeer om de ervaring van de agent. Vanwege de voordelen die automatisering kan bieden, zijn klanten op zoek naar hulpmiddelen die ze direct zelf kunnen gebruiken."</p>
<h2>Bedrijven laten tools waarmee tickets worden voorkómen achter zich en stappen over naar tools waarmee cases en tickets volledig worden opgelost</h2>
<p>"Veel bedrijven denken dat met het voorkómen van tickets, deze tickets geheel worden tegengehouden, maar wat er eigenlijk gebeurt, is dat die uitdagingen worden uitgesteld", legt Naumov uit. "Veel van deze klanten komen uiteindelijk terug om alsnog een ticket te maken, alleen zijn ze dan nog veel gefrustreerder over het bedrijf en het merk."</p>
<h2>De opkomst van het geautomatiseerde klantenserviceteam</h2>
<p>Met de intrede van geautomatiseerde klantenserviceteams zullen organisaties groepen in het leven roepen die kunstmatige intelligentie op zo'n manier inzetten dat de service die het bedrijf hun klanten biedt, continu wordt verbeterd. Deze teams kunt u zien als een interne supportgroep die zich erop richt de organisatie de vruchten te laten plukken van kunstmatige intelligentie. "Een dergelijk team bestaat uit niet-technische medewerkers die ervoor verantwoordelijk zijn kunstmatige intelligentie toe te passen om de klantervaring te verbeteren en de efficiëntie te stimuleren", zegt Murchison. Deze trend wordt ondersteund door de <a href="https://go.forrester.com/blogs/predictions-2018-blended-ai-will-disrupt-your-customer-service-and-sales-strategy/" target="_blank">bevindingen</a> van onderzoeksbureau Forrester. "Of een door kunstmatige intelligentie aangedreven klantenservice of salesprogramma slaagt, is afhankelijk van de processen die een gecombineerde aanpak van kunstmatige intelligentie ondersteunen", vertelt Daniel Hong, vice president en onderzoeksdirecteur bij Forrester. "Mensen spelen een essentiële rol bij de voortdurende optimalisatie van kunstmatige intelligentie."</p>
<h2>Elk bedrijf op deze Aarde zal vroeg of laat over een zelflerend systeem beschikken</h2>
<p>Als gevolg hiervan, zo zegt Naumov, zal klantenservice een <a href="https://www.zendesk.nl/explore/satisfaction-prediction/" target="_blank">proactiever</a> karakter krijgen. "Wachten op tickets en problemen die zich aandienen behoort dan tot het verleden. Met zelflerende systemen kunnen bedrijven <a href="https://www.zendesk.nl/blog/science-behind-satisfaction-prediction/" target="_blank">problemen identificeren voordat ze daadwerkelijk optreden</a>, wat de merkloyaliteit verbetert", legt hij uit.</p>
<h3><a href="https://event.on24.com/eventRegistration/console/EventConsoleApollo.jsp?uimode=nextgeneration&amp;eventid=1806914&amp;sessionid=1&amp;key=E930E02C9DECAEF5BD66F9384F5A3DA4&amp;contenttype=A&amp;eventuserid=305999&amp;playerwidth=1000&amp;playerheight=650&amp;caller=previewLobby&amp;text_language_id=en&amp;format=fhaudio" target="_blank">Lees meer over hoe kunstmatige intelligentie de klantervaring verbetert en proactiever maakt.</a></h3>
]]></content:encoded>
    
    <excerpt:encoded><![CDATA[Visionairs op het gebied van kunstmatige intelligentie en klantenservice voorzien ingrijpende veranderingen, waarvan het omslagpunt al over een paar jaar plaatsvindt]]></excerpt:encoded>
    <wp:post_id>201900019</wp:post_id>
    <wp:post_date><![CDATA[2019-01-23 12:00:00]]></wp:post_date>
    <wp:post_date_gmt><![CDATA[2019-01-23 12:00:00]]></wp:post_date_gmt>
    <wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
    <wp:ping_status><![CDATA[closed]]></wp:ping_status>
    <wp:post_name><![CDATA[]]></wp:post_name>
    <wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
    <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
    <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
    <wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
    <wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
    <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
    
    <category domain="filter_tag_blog" nicename="zendesk-ai"><![CDATA[AI]]></category>
    
    <category domain="post_tag" nicename="zendesk-ai"><![CDATA[AI]]></category>
    
    <category domain="filter_tag_blog" nicename="best-practices-customer-support"><![CDATA[Klantensupport]]></category>
    
    <category domain="post_tag" nicename="best-practices-customer-support"><![CDATA[Klantensupport]]></category>
    
    <category domain="filter_tag_blog" nicename="best-practices-operations"><![CDATA[Operations]]></category>
    
    <category domain="post_tag" nicename="best-practices-operations"><![CDATA[Operations]]></category>
    
    <category domain="filter_tag_blog" nicename="best-practices-proactive-support"><![CDATA[proactieve support]]></category>
    
    <category domain="post_tag" nicename="best-practices-proactive-support"><![CDATA[proactieve support]]></category>
    
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_linkdex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[article-custom-excerpt]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Visionairs op het gebied van kunstmatige intelligentie en klantenservice voorzien ingrijpende veranderingen, waarvan het omslagpunt al over een paar jaar plaatsvindt]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[thumb-image]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/blog/1_NewZendeskHeaders/Chatbots_and_the_future.png]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_focuskw]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_title]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_metadesc]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-noindex]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-nofollow]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_meta-robots-adv]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[none]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_sitemap-html-include]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[-]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_canonical]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_redirect]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_opengraph-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_google-plus-description]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[_encloseme]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>

    
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[featured-caption]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[featured-image]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[https://d26a57ydsghvgx.cloudfront.net/content/blog/1_NewZendeskHeaders/Chatbots_and_the_future.png]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[featured-video]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[author-override]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Mark Smith ]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[author-override-twitter]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[author-override-title]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[Content marketing manager]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-segment]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-order]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-tile]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-img]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-heading]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-heading-color]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-heading-size]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-subheading]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-subheading-color]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-subheading-size]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-buttons]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;a:3:{s:23:"home-sticky-button-type";s:10:"";s:23:"home-sticky-button-text";s:0:"";s:22:"home-sticky-button-url";s:0:"";]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-css]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;a:3:{s:23:"home-sticky-button-type";s:10:"";s:23:"home-sticky-button-text";s:0:"";s:22:"home-sticky-button-url";s:0:"";]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[home-sticky-section]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-section-header]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-enable]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-enable-checkbox-fix]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-url]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-img]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-headline]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-subheadline]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-button-text]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-section-spacer1]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-main-page-disable]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-main-page-disable-checkbox-fix]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    <wp:postmeta>
      <wp:meta_key><![CDATA[blog-post-gated-section-spacer2]]></wp:meta_key>
      <wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
    </wp:postmeta>
    
  </item>
  
</channel>
</rss>
